[
    {
        "question": "С каким графиком я буду работать?",
        "answer": "График"
    },
    {
        "question": "Когда нам поднимут зарплату ?",
        "answer": "Индексация"
    },
    {
        "question": "Когда я получу первую зарплату?",
        "answer": "Зарплата"
    },
    {
        "question": "Предназначено определенное время для обеда?",
        "answer": "Обед"
    },
    {
        "question": "Когда мне датут помощника либо повара в смену?",
        "answer": "Помощник"
    },
    {
        "question": "Когда мне выдадут поварскую форму ?",
        "answer": "Форма"
    },
    {
        "question": "Когда я смогу уйти в свой первый отпуск?",
        "answer": "Отпуск"
    },
    {
        "question": "Когда мы уже перестанем пользоваться 1с и делать перемещения продуктов?",
        "answer": "Перемещение"
    },
    {
        "question": "Зачем мы начали пользоваться программой м четыре?",
        "answer": "М4"
    },
    {
        "question": "За сколько должны оповещать сотрудника , о графике работы на следующий месяц?",
        "answer": "Смена"
    },
    {
        "question": "Как стать наставником?",
        "answer": "Наставник"
    },
    {
        "question": "Когда нам закажут инвентарь?",
        "answer": "Инвентарь"
    },
    {
        "question": "Могут ли меня оштрафовать ?",
        "answer": "Штраф"
    },
    {
        "question": "Сколько грамм соуса \"Сальса\" идет в Шакшуку?",
        "answer": "Шакшука"
    },
    {
        "question": "Сколько соусников сметаны идет в Большую порцию блинчиков с курицей?",
        "answer": "Блинчики соусник"
    },
    {
        "question": "Сколько томатов идет в Бургер BBQ?",
        "answer": "Бургер томаты"
    },
    {
        "question": "Что входит в состав  \"тост сытный с лососем и авокадо\"?",
        "answer": "Тост сытный"
    },
    {
        "question": "Что входит в состав заправки цитрусовой / лимонной?",
        "answer": "Заправка цитрусовая"
    },
    {
        "question": "Что входит в состав Бургер  \"Сочная цыпа\"?",
        "answer": "Сочная цыпа"
    },
    {
        "question": "В какой из салатов добавляется укроп?",
        "answer": "Укроп"
    },
    {
        "question": "Сколько часов хранится сыр \"Голландский\" нарезка Дарккитчен в заготовке?",
        "answer": "Сыр срок"
    },
    {
        "question": "Сколько часов хранится сахарный сироп?",
        "answer": "Сироп срок"
    },
    {
        "question": "Сколько суток хранится масло сливочное перетаренное в гастроемкости?",
        "answer": "Масло срок"
    },
    {
        "question": "Единица освещенности.",
        "answer": "люкс"
    },
    {
        "question": "Зазор между частями машины, устройства.",
        "answer": "люфт"
    },
    {
        "question": "Звук, издаваемый металлическими предметами при ударе друг о друга.",
        "answer": "лязг"
    },
    {
        "question": "Звук, возникающий при ударе зубов друг о друга.",
        "answer": "лязг"
    },
    {
        "question": "Топленое свиное сало.",
        "answer": "лярд"
    },
    {
        "question": "Полужидкая или густая смесь жиров с лекарственными веществами для втирания в кожу, смазывания ее.",
        "answer": "мазь"
    },
    {
        "question": "Густое вещество для натирания, смазки.",
        "answer": "мазь"
    },
    {
        "question": "Кукуруза.",
        "answer": "маис"
    },
    {
        "question": "Тонкая легкая хлопчатобумажная ткань.",
        "answer": "майя"
    },
    {
        "question": "Сельскохозяйственное орудие для выравнивания почвы (на орошаемых землях).",
        "answer": "мала"
    },
    {
        "question": "Души умерших предков, покровительствующие своему роду и почитающиеся как божества (в древнеримской мифологии).",
        "answer": "маны"
    },
    {
        "question": "Млекопитающее семейства морских свинок с густым блестящим мехом, похожее на зайца, обитающее в степях Южной Америки.",
        "answer": "мара"
    },
    {
        "question": "Одна из девяти - четвертая от Солнца - больших планет Солнечной системы.",
        "answer": "марс"
    },
    {
        "question": "Бог войны, а первоначально - бог полей и урожая (в древнеримской мифологии).",
        "answer": "марс"
    },
    {
        "question": "Площадка на мачте корабля для наблюдения за горизонтом, установки прожекторов, навигационных и других приборов, для работ по управлению парусами.",
        "answer": "марс"
    },
    {
        "question": "Название третьего месяца календарного года.",
        "answer": "март"
    },
    {
        "question": "Движение в строю, характеризующееся строгой размеренностью.",
        "answer": "марш"
    },
    {
        "question": "Походное движение войск.",
        "answer": "марш"
    },
    {
        "question": "Музыкальное произведение с четким и размеренным в соответствии с коллективным шествием ритмом.",
        "answer": "марш"
    },
    {
        "question": "Часть лестницы между двумя площадками.",
        "answer": "марш"
    },
    {
        "question": "Болотистое пространство в тайге, поросшее кустарником или отдельными деревьями.",
        "answer": "марь"
    },
    {
        "question": "Сорное растение семейства маревых.",
        "answer": "марь"
    },
    {
        "question": "Состязание в виде спорта между двумя или несколькими спортсменами или командами.",
        "answer": "матч"
    },
    {
        "question": "Женщина по отношению к ее детям.",
        "answer": "мать"
    },
    {
        "question": "Самка животного по отношению к ее детенышам.",
        "answer": "мать"
    },
    {
        "question": "Монахиня.",
        "answer": "мать"
    },
    {
        "question": "Жена духовного лица.",
        "answer": "мать"
    },
    {
        "question": "Пасхальный хлеб из пресного теста в виде очень тонких сухих лепешек (в религиозном быту у евреев).",
        "answer": "маца"
    },
    {
        "question": "Высокая башня с сигнальными огнями на берегу моря или на острове для ориентации проходящих судов.",
        "answer": "маяк"
    },
    {
        "question": "Мрак, тьма.",
        "answer": "мгла"
    },
    {
        "question": "Непрозрачный воздух, насыщенный водяными парами; туман.",
        "answer": "мгла"
    },
    {
        "question": "Воздух, насыщенный мельчайшими частицами пыли или дыма.",
        "answer": "мгла"
    },
    {
        "question": "Химический элемент, мягкий и ковкий металл красновато-желтого цвета, широко применяемый в промышленности.",
        "answer": "медь"
    },
    {
        "question": "Граница земельных участков, владений.",
        "answer": "межа"
    },
    {
        "question": "Невспаханная полоса земли между пашнями.",
        "answer": "межа"
    },
    {
        "question": "Возвышение дна в море, реке, озере, образованное обычно наносом песка, гальки и затрудняющее судоходство.",
        "answer": "мель"
    },
    {
        "question": "Единица измерения.",
        "answer": "мера"
    },
    {
        "question": "Старинная русская единица емкости для сыпучих тел, равная приблизительно одному пуду зерна.",
        "answer": "мера"
    },
    {
        "question": "То, чем измеряют мерило.",
        "answer": "мера"
    },
    {
        "question": "Величина, размер, степень охвата явления.",
        "answer": "мера"
    },
    {
        "question": "Действие или совокупность действий, средств для осуществления, достижения.",
        "answer": "меры"
    },
    {
        "question": "Древнейшее финно-угорское племя, обитавшее в Волго-Окском междуречье.",
        "answer": "меря"
    },
    {
        "question": "Определенное повторяющееся соотношение ударных и безударных слогов внутри стихотворной строки; стихотворный размер (в стихосложении).",
        "answer": "метр"
    },
    {
        "question": "Путевая мера длины, различная в разных странах.",
        "answer": "миля"
    },
    {
        "question": "Неподвижный снаряд для взрыва, помещаемый под землей или под водой.",
        "answer": "мина"
    },
    {
        "question": "Крупный разрывной снаряд для стрельбы из миномета.",
        "answer": "мина"
    },
    {
        "question": "Самодвижущийся разрывной снаряд; торпеда.",
        "answer": "мина"
    },
    {
        "question": "Денежная единица в Древней Греции, равная 0,1 таланта.",
        "answer": "мина"
    },
    {
        "question": "Мера веса на Древнем Востоке, в Древней и современной Греции.",
        "answer": "мина"
    },
    {
        "question": "Благовонное масло, употребляемое при некоторых христианских церковных обрядах.",
        "answer": "миро"
    },
    {
        "question": "Совокупность привычек и вкусов, господствующих в определенной среде в определенное - обычно недолгое - время.",
        "answer": "мода"
    },
    {
        "question": "Всеобщее признание, внимание, известность в данное время.",
        "answer": "мода"
    },
    {
        "question": "Центральный отдел нервной системы животных и человека, представляющий собою вещество, состоящее из нервных клеток и волокон; орган высшей нервной деятельности.",
        "answer": "мозг"
    },
    {
        "question": "Вещество, заполняющее полости костей у человека и позвоночных животных.",
        "answer": "мозг"
    },
    {
        "question": "Насекомое отряда бабочек, гусеница которого является вредителем меха, шерсти, хлебных зерен, растений и т.п.",
        "answer": "моль"
    },
    {
        "question": "Минор (употр. обычно с буквенным обозначением ноты).",
        "answer": "моль"
    },
    {
        "question": "Единица количества вещества в Международной системе единиц.",
        "answer": "моль"
    },
    {
        "question": "Порода небольших комнатных бульдогообразных собак с круглой головой, тупой мордой и короткой гладкой шерстью.",
        "answer": "мопс"
    },
    {
        "question": "Специальное помещение для хранения трупов до захоронения.",
        "answer": "морг"
    },
    {
        "question": "Старая единица измерения земли в Польше и Литве, равная приблизительно 0,5 га.",
        "answer": "морг"
    },
    {
        "question": "Часть Мирового океана, обособленная сушей или возвышениями подводного рельефа.",
        "answer": "море"
    },
    {
        "question": "Прохладительный сладкий напиток, приготовленный из разбавленного водой сока ягод или плодов.",
        "answer": "морс"
    },
    {
        "question": "Фруктовый или ягодный сок, используемый для приготовления вина.",
        "answer": "морс"
    },
    {
        "question": "Сооружение для перехода, переезда через реку, овраг, железнодорожный путь и т.п.",
        "answer": "мост"
    },
    {
        "question": "Прием в спортивной борьбе, при котором тело борца изогнуто грудью вверх и опирается на ступни и ладони (или голову).",
        "answer": "мост"
    },
    {
        "question": "Жидкий продукт выделения животных и человека, вырабатываемый почками.",
        "answer": "моча"
    },
    {
        "question": "Обладание силой как источником господства, власти; могущество.",
        "answer": "мощь"
    },
    {
        "question": "Физическая сила, крепость.",
        "answer": "мощь"
    },
    {
        "question": "Полное отсутствие света; тьма, темнота.",
        "answer": "мрак"
    },
    {
        "question": "Плотная шелковая или полушелковая ткань с волнообразными переливами разных цветовых оттенков.",
        "answer": "муар"
    },
    {
        "question": "Каждая из девяти богинь, покровительниц искусств и наук (в древнегреческой мифологии).",
        "answer": "муза"
    },
    {
        "question": "Сильное физическое или нравственное страдание; мучение.",
        "answer": "мука"
    },
    {
        "question": "мучительное, невыносимое, очень тяжелое.",
        "answer": "мука"
    },
    {
        "question": "Продукт питания, получаемый путем размола зерна хлебных злаков.",
        "answer": "мука"
    },
    {
        "question": "измельченное или превратившееся в порошок.",
        "answer": "мука"
    },
    {
        "question": "Сладкое кушанье из взбитой в пену фруктовой, ягодной, шоколадной и т.п. массы с манной крупой или желатином.",
        "answer": "мусс"
    },
    {
        "question": "Свежевыжатый сок винограда или других фруктов.",
        "answer": "муст"
    },
    {
        "question": "Молодое, еще не перебродившее вино.",
        "answer": "муст"
    },
    {
        "question": "Не растворившиеся в жидкости мелкие частицы, делающие ее мутной.",
        "answer": "муть"
    },
    {
        "question": "Насекомое отряда двукрылых.",
        "answer": "муха"
    },
    {
        "question": "Отдельно стоящая усадьба с сельскохозяйственными постройками; хутор.",
        "answer": "мыза"
    },
    {
        "question": "Твердое вещество или полужидкая масса из жиров и щелочей, легко растворяющиеся в воде и употребляемые для мытья и стирки.",
        "answer": "мыло"
    },
    {
        "question": "Небольшой грызун, обычно серого цвета, с острой мордочкой и длинным хвостом.",
        "answer": "мышь"
    },
    {
        "question": "Учитель, наставник.",
        "answer": "мэтр"
    },
    {
        "question": "Туша или часть туши убитых животных, употребляемые в пищу.",
        "answer": "мясо"
    },
    {
        "question": "Мягкая мышечная часть тела рыбы.",
        "answer": "мясо"
    },
    {
        "question": "Многолетнее травянистое душистое растение семейства губоцветных, используемое в медицине, парфюмерии и кондитерском производстве.",
        "answer": "мята"
    },
    {
        "question": "В некоторых мусульманских странах - заместитель или помощник начальника или духовного лица; иногда - начальник местной полиции, старшина сельской общины.",
        "answer": "наиб"
    },
    {
        "question": "Самоназвание ороков, проживающих в восточной и частично южной части острова Сахалин.",
        "answer": "нани"
    },
    {
        "question": "Самоназвание орочей, проживающих в Хабаровском крае России.",
        "answer": "нани"
    },
    {
        "question": "Травянистое растение семейства валерьяновых с мясистым и пахучим корневищем и мелкими цветками.",
        "answer": "нард"
    },
    {
        "question": "Приспособление в виде настила из досок, предназначенное для того, чтобы спать.",
        "answer": "нары"
    },
    {
        "question": "Оледенелая корка на поверхности снега.",
        "answer": "наст"
    },
    {
        "question": "Пространство или - по религиозным представлениям - место пребывания Бога.",
        "answer": "небо"
    },
    {
        "question": "Состояние полного довольства; жизнь без нужды и забот.",
        "answer": "нега"
    },
    {
        "question": "Блаженство, упоение.",
        "answer": "нега"
    },
    {
        "question": "Нежность, ласковость.",
        "answer": "нега"
    },
    {
        "question": "Наслаждения, удовольствия.",
        "answer": "неги"
    },
    {
        "question": "Благородный газ, содержащийся в незначительных количествах в воздухе.",
        "answer": "неон"
    },
    {
        "question": "Один из тончайших отростков-волокон, отходящих от головного и спинного мозга и образующих разветвляющуюся систему, служащую средством управления деятельностью организма.",
        "answer": "нерв"
    },
    {
        "question": "Жилка на пластинках листьев растений и на крыльях насекомых.",
        "answer": "нерв"
    },
    {
        "question": "Верхняя часть полости рта у человека и позвоночных животных, имеющая сводчатую форму.",
        "answer": "небо"
    },
    {
        "question": "Засеянное поле; пашня.",
        "answer": "нива"
    },
    {
        "question": "Сияние вокруг головы, изображаемое в виде круга (на иконах, на изображениях святых и т.п.).",
        "answer": "нимб"
    },
    {
        "question": "Углубление в стене для помещения в нем (статуи, вазы, предмета домашней обстановки и т.п.).",
        "answer": "ниша"
    },
    {
        "question": "Уступ в скате горы, берега, рва, окопа, траншеи и т.п.",
        "answer": "ниша"
    },
    {
        "question": "Никогда не паханная земля; целина.",
        "answer": "новь"
    },
    {
        "question": "Хлеб нового урожая.",
        "answer": "новь"
    },
    {
        "question": "Одна из двух нижних конечностей человека.",
        "answer": "нога"
    },
    {
        "question": "Опора, нижний конец (мебели, стропил, сооружений, механизмов и т.п.).",
        "answer": "нога"
    },
    {
        "question": "Прогрессирующая влажная гангрена мягких тканей лица, наблюдаемая обычно у ослабленных детей; водяной рак.",
        "answer": "нома"
    },
    {
        "question": "Девятая ступень диатонической гаммы (в музыке).",
        "answer": "нона"
    },
    {
        "question": "Строфа из девяти строк (в стихосложении).",
        "answer": "нона"
    },
    {
        "question": "Углубление под землей с одним или несколькими ходами наружу, вырытое животным и служащее ему жилищем.",
        "answer": "нора"
    },
    {
        "question": "Север.",
        "answer": "норд"
    },
    {
        "question": "Северный ветер.",
        "answer": "норд"
    },
    {
        "question": "Графическое изображение музыкального звука.",
        "answer": "нота"
    },
    {
        "question": "Отдельный звук определенной высоты в музыке и пении.",
        "answer": "нота"
    },
    {
        "question": "Официальное дипломатическое обращение одного правительства к другому.",
        "answer": "нота"
    },
    {
        "question": "Текст музыкального произведения в нотной записи.",
        "answer": "ноты"
    },
    {
        "question": "Лист, тетрадь или книга с записью музыкального произведения.",
        "answer": "ноты"
    },
    {
        "question": "Название части суток от захода до восхода солнца.",
        "answer": "ночь"
    },
    {
        "question": "Груз, переносимый на себе.",
        "answer": "ноша"
    },
    {
        "question": "Характер, совокупность психических свойств.",
        "answer": "нрав"
    },
    {
        "question": "Сходный с халвой вид кондитерских изделий, обычно из сладкой, вязкой ореховой массы.",
        "answer": "нуга"
    },
    {
        "question": "Женщина или девушка, занимающаяся уходом за ребенком, за детьми.",
        "answer": "няня"
    },
    {
        "question": "Принятие пищи, обычно в середине дня в отличие от завтрака и ужина.",
        "answer": "обед"
    },
    {
        "question": "Пища, кушанья, приготовляемые, предназначаемые для дневной еды.",
        "answer": "обед"
    },
    {
        "question": "Обещание, обязательство, налагаемое на себя из религиозных соображений.",
        "answer": "обет"
    },
    {
        "question": "Участок пахотной земли, служивший единицей обложения в новгородских землях в XV-XVII вв.",
        "answer": "обжа"
    },
    {
        "question": "Рукоятка у плуга или сохи.",
        "answer": "обжа"
    },
    {
        "question": "Наружная часть колеса в виде обруча, обычно обтянутого шиной.",
        "answer": "обод"
    },
    {
        "question": "Обруч или кольцо, служащие для скрепления.",
        "answer": "обод"
    },
    {
        "question": "Вереница следующих друг за другом повозок с грузом.",
        "answer": "обоз"
    },
    {
        "question": "Совокупность транспортных средств, приданных войсковым частям.",
        "answer": "обоз"
    },
    {
        "question": "Материал в виде широких полос - узорчатой бумаги, ткани и т.п. - для оклейки или обивки стен в помещениях.",
        "answer": "обои"
    },
    {
        "question": "Остатки льна, конопли, зерен и т.п. после обивания, обмолота или вычески.",
        "answer": "обой"
    },
    {
        "question": "Серебряная монета, равная шестой части драхмы, в Древней Греции.",
        "answer": "обол"
    },
    {
        "question": "Бронзовая монета в Византии IX-X вв.",
        "answer": "обол"
    },
    {
        "question": "Славянское название аваров.",
        "answer": "обры"
    },
    {
        "question": "Фигура, ограниченная кривой линией яйцеобразной формы.",
        "answer": "овал"
    },
    {
        "question": "Яйцевидное очертание.",
        "answer": "овал"
    },
    {
        "question": "Одно из двенадцати зодиакальных созвездий.",
        "answer": "овен"
    },
    {
        "question": "Яровой злак, зерна которого обычно идут на корм лошадям, а также на крупу.",
        "answer": "овес"
    },
    {
        "question": "Строение для огневой сушки хлебов в снопах перед молотьбой.",
        "answer": "овин"
    },
    {
        "question": "Двукрылое насекомое, личинки которого паразитируют в теле животных.",
        "answer": "овод"
    },
    {
        "question": "Поле или всходы овса.",
        "answer": "овсы"
    },
    {
        "question": "Самка барана.",
        "answer": "овца"
    },
    {
        "question": "Отдельная личность.",
        "answer": "один"
    },
    {
        "question": "определенный.",
        "answer": "один"
    },
    {
        "question": "единственный.",
        "answer": "один"
    },
    {
        "question": "определенное.",
        "answer": "одно"
    },
    {
        "question": "Повреждение тела огнем или горячим, жгучим.",
        "answer": "ожог"
    },
    {
        "question": "Место на теле, поврежденное огнем или горячим, жгучим.",
        "answer": "ожог"
    },
    {
        "question": "Газ (соединение трех атомов кислорода) со специфическим запахом, обладающий сильным окислительным и обеззараживающим свойством.",
        "answer": "озон"
    },
    {
        "question": "Отверстие в стене здания или стенке транспортного средства, предназначенное для света и воздуха.",
        "answer": "окно"
    },
    {
        "question": "Отверстие для выхода или доступа.",
        "answer": "окно"
    },
    {
        "question": "Промежуток между просвет в или свободное от время.",
        "answer": "окно"
    },
    {
        "question": "Остаток водоема в болоте, трясине и т.п. в виде открытого углубления.",
        "answer": "окно"
    },
    {
        "question": "Земляное укрепление, укрытие от пуль, снарядов и т.п. в виде рва с насыпью.",
        "answer": "окоп"
    },
    {
        "question": "Роды кошки, крольчихи, белки, львицы, овцы и некоторых других животных.",
        "answer": "окот"
    },
    {
        "question": "Морское беспозвоночное животное, десятиногий рак.",
        "answer": "омар"
    },
    {
        "question": "Ядовитое двулетнее растение семейства зонтичных; болиголов.",
        "answer": "омег"
    },
    {
        "question": "местн. горькое; горечь.",
        "answer": "омег"
    },
    {
        "question": "Большая куча оставшейся после обмолота соломы.",
        "answer": "омет"
    },
    {
        "question": "Глубокая яма на дне реки или озера.",
        "answer": "омут"
    },
    {
        "question": "Быстрина, водоворот, вымывающие на дне реки, озера яму.",
        "answer": "омут"
    },
    {
        "question": "Козырная старшая карта, от десятки до туза (в карточных играх).",
        "answer": "онер"
    },
    {
        "question": "Белая глина особого качества, идущая на выделку посуды.",
        "answer": "опак"
    },
    {
        "question": "Минерал, стекловидный поделочный камень молочно-белого цвета с радужными оттенками или с голубоватым либо с желтоватым отливом; некоторые сорта его считаются драгоценными.",
        "answer": "опал"
    },
    {
        "question": "Отдельное музыкальное произведение, обозначенное номером в ряду других произведений данного композитора.",
        "answer": "опус"
    },
    {
        "question": "Любое литературное произведение или научный труд автора.",
        "answer": "опус"
    },
    {
        "question": "Отражение в человеческом сознании законов объективного мира и общественной практики, полученное в результате активного практического познания.",
        "answer": "опыт"
    },
    {
        "question": "Совокупность практически усвоенных знаний, навыков.",
        "answer": "опыт"
    },
    {
        "question": "Воспроизведение явления в искусственно созданных условиях с целью его исследования.",
        "answer": "опыт"
    },
    {
        "question": "Разновидность государственного объединения, первоначально - нескольких кочевых племен под властью одного хана (в древности у тюркских кочевых народов).",
        "answer": "орда"
    },
    {
        "question": "Плод некоторых деревьев и кустарников со съедобным ядром и крепкой скорлупой.",
        "answer": "орех"
    },
    {
        "question": "Сорт антрацита и каменного угля.",
        "answer": "орех"
    },
    {
        "question": "Хищная сильная птица семейства ястребиных с изогнутым клювом, живущая в гористых или степных местностях.",
        "answer": "орел"
    },
    {
        "question": "Государственный герб с изображением орла.",
        "answer": "орел"
    },
    {
        "question": "Пасека, место, где стоят ульи.",
        "answer": "осек"
    },
    {
        "question": "Домашнее животное семейства лошадиных с длинными ушами.",
        "answer": "осел"
    },
    {
        "question": "Группа видов непарнокопытных животных из рода лошадей.",
        "answer": "ослы"
    },
    {
        "question": "Поросенок, сосущий матку.",
        "answer": "осос"
    },
    {
        "question": "Крупное сорное травянистое растение семейства сложноцветных.",
        "answer": "осот"
    },
    {
        "question": "Тяжелая заразная болезнь, сопровождающаяся появлением гнойной сыпи, от которой на коже остаются ямки, рябины.",
        "answer": "оспа"
    },
    {
        "question": "Тонкая и длинная щетинка на оболочке зерна у многих злаков.",
        "answer": "ость"
    },
    {
        "question": "Волоски в шерсти животного, более длинные, жесткие и иного цвета, чем вся шерсть.",
        "answer": "ость"
    },
    {
        "question": "Мужчина по отношению к своим детям.",
        "answer": "отец"
    },
    {
        "question": "Самец по отношению к своему потомству (обычно о племенных, породистых лошадях, собаках и т.п.).",
        "answer": "отец"
    },
    {
        "question": "Опухание, вздутие тела вследствие скопления в тканях водянистой жидкости.",
        "answer": "отек"
    },
    {
        "question": "След, оставшийся от текущей жидкости; подтек.",
        "answer": "отек"
    },
    {
        "question": "Роды у коров, у крупных травоядных.",
        "answer": "отел"
    },
    {
        "question": "Предшествующие поколения; предки.",
        "answer": "отцы"
    },
    {
        "question": "Светлый минерал различных оттенков; разновидность змеевика.",
        "answer": "офит"
    },
    {
        "question": "Природная минеральная краска желтого цвета, состоящая из окиси железа или из глин, окрашенных окислами железа, марганца и т.п.",
        "answer": "охра"
    },
    {
        "question": "Устройство для разведения и поддержания огня; печь.",
        "answer": "очаг"
    },
    {
        "question": "Очистка волокнистого материала (хлопка, шерсти, льна и т.п.) посредством чесания.",
        "answer": "очес"
    },
    {
        "question": "Оптический прибор из двух стекол на дужках для исправления недостатков зрения или защиты глаз от повреждений.",
        "answer": "очки"
    },
    {
        "question": "Значок на игральной карте, определяющий ее масть, а в совокупности с другими подобными - и ее достоинство, и используемый как единица счета при игре.",
        "answer": "очко"
    },
    {
        "question": "Единица счета для обозначения количества выигрышей в спортивных и других играх и в соревнованиях.",
        "answer": "очко"
    },
    {
        "question": "Небольшое круглое или узкое отверстие различной формы.",
        "answer": "очко"
    },
    {
        "question": "Наружная обшивка деревянных речных судов.",
        "answer": "ошва"
    },
    {
        "question": "Религиозно-философское учение древней и средневековой Индии, в основе которой лежит разработанная система приемов и методов самоуправления психикой и физиологическими процессами человека и освобождения его от уз материальной зависимости.",
        "answer": "йога"
    },
    {
        "question": "Название самой маленькой буквы греческого алфавита.",
        "answer": "йота"
    },
    {
        "question": "Название народного собрания, совета представителей (на Украине, в Белоруссии, Литве и Польше в разные исторические периоды).",
        "answer": "рада"
    },
    {
        "question": "Массивная гробница для хранения останков, мощей тех, кого христианская церковь признавала святыми или угодниками.",
        "answer": "рака"
    },
    {
        "question": "Четырехугольное, овальное или иной формы обрамление из различных материалов для вставки в него картин, портретов, зеркал и т.п.",
        "answer": "рама"
    },
    {
        "question": "Название многих технических приспособлений сходной формы или назначения.",
        "answer": "рама"
    },
    {
        "question": "Оконный переплет, в который вставляются стекла.",
        "answer": "рама"
    },
    {
        "question": "Название азартной карточной игры.",
        "answer": "рамс"
    },
    {
        "question": "Повреждение ткани живого организма, при котором нарушается ее целостность.",
        "answer": "рана"
    },
    {
        "question": "Степень отличия, чин, специальное звание.",
        "answer": "ранг"
    },
    {
        "question": "Категория, разряд предметов, явлений или лиц.",
        "answer": "ранг"
    },
    {
        "question": "Деталь обуви, представляющая собою полоску из кожи, к которой одновременно пришивается подошва и верх обуви.",
        "answer": "рант"
    },
    {
        "question": "Край, кромка.",
        "answer": "рант"
    },
    {
        "question": "Природный солевой рассол соленых озер, морских заливов с концентрацией, превышающей содержание солей в морской воде нормального состава.",
        "answer": "рапа"
    },
    {
        "question": "Масличное и кормовое растение семейства крестоцветных с сизо-зелеными листьями и лимонно-желтыми или ярко-желтыми цветками.",
        "answer": "рапс"
    },
    {
        "question": "Исторически сложившаяся группа людей, объединенная общностью происхождения и общностью наследственных физических признаков: цветом кожи, глаз, волос, формой черепа и т.п. (в антропологии).",
        "answer": "раса"
    },
    {
        "question": "Совокупность особей внутри ареала, вида или подвида, отличающихся общими биологическими особенностями и связанных общим происхождением и районом распространения (в зоологии, ботанике).",
        "answer": "раса"
    },
    {
        "question": "Балкон над входом или перед входом в балаган, на который перед началом представления выходила вся труппа или один актер, чтобы зазывать зрителей.",
        "answer": "раус"
    },
    {
        "question": "Торжественный званый вечер, прием.",
        "answer": "раут"
    },
    {
        "question": "Старинная испанская серебряная монета.",
        "answer": "реал"
    },
    {
        "question": "Стол с наклонной верхней доской, на которую ставится касса со шрифтом для набора.",
        "answer": "реал"
    },
    {
        "question": "Острая, режущая боль.",
        "answer": "резь"
    },
    {
        "question": "Водное пространство вблизи берега, у входа в порт, предназначенное для якорных стоянок судов.",
        "answer": "рейд"
    },
    {
        "question": "Набег подвижных военных сил в тыл противника с боевой целью.",
        "answer": "рейд"
    },
    {
        "question": "Путь по заданному маршруту, совершаемый судном или другим транспортным средством.",
        "answer": "рейс"
    },
    {
        "question": "Постоянный водоем с естественным течением воды по разработанному ею руслу от истока до устья.",
        "answer": "река"
    },
    {
        "question": "Овощное растение семейства крестоцветных с утолщенным корнеплодом, обычно белого или желтого цвета.",
        "answer": "репа"
    },
    {
        "question": "Плотная ткань полотняного переплетения с мелким рубчиком.",
        "answer": "репс"
    },
    {
        "question": "Способность выражать мысль словами; умение говорить.",
        "answer": "речь"
    },
    {
        "question": "Язык в момент произношения слов; звучащий язык.",
        "answer": "речь"
    },
    {
        "question": "Характер произношения или произнесения.",
        "answer": "речь"
    },
    {
        "question": "Тот или иной вид, стиль языка.",
        "answer": "речь"
    },
    {
        "question": "Группа слов, предложение, представляющие собою высказывание (в лингвистике).",
        "answer": "речь"
    },
    {
        "question": "Денежная единица Ирана, равная 100 динарам.",
        "answer": "риал"
    },
    {
        "question": "Монета соответствующего достоинства.",
        "answer": "риал"
    },
    {
        "question": "Большой крытый сарай для сушки снопов и обмолота.",
        "answer": "рига"
    },
    {
        "question": "Верхнее облачение священника, надеваемое во время богослужения.",
        "answer": "риза"
    },
    {
        "question": "Богатое, украшенное золотом - обычно царское - одеяние (на Руси в XV-XVII вв.).",
        "answer": "риза"
    },
    {
        "question": "Металлическая накладка на иконах, располагающаяся на тех местах, где изображена одежда; оклад.",
        "answer": "риза"
    },
    {
        "question": "Огражденная канатами площадка для состязаний по боксу.",
        "answer": "ринг"
    },
    {
        "question": "Площадка для катания на роликовых коньках; скетинг-ринг.",
        "answer": "ринк"
    },
    {
        "question": "Возможная опасность.",
        "answer": "риск"
    },
    {
        "question": "Возможный убыток или неудача в деле.",
        "answer": "риск"
    },
    {
        "question": "Опасность, от которой производится страхование имущества.",
        "answer": "риск"
    },
    {
        "question": "Равномерное чередование элементов (звуковых, двигательных и т.п.), присущее действию, течению, развитию.",
        "answer": "ритм"
    },
    {
        "question": "Физиологический процесс рождения, выхода младенца из тела матери.",
        "answer": "роды"
    },
    {
        "question": "Инфекционное заболевание, характеризующееся острым воспалением кожи или слизистых оболочек и лимфатической сети кожи.",
        "answer": "рожа"
    },
    {
        "question": "Хлебный злак, из зерен которого изготовляется мука для выпечки черного хлеба.",
        "answer": "рожь"
    },
    {
        "question": "Кустарниковое растение семейства розовых с крупными душистыми цветками красных, розовых, белых или желтых тонов и со стеблями, обычно покрытыми шипами.",
        "answer": "роза"
    },
    {
        "question": "Архитектурное украшение готических окон (или само окно) в виде круга с переплетом из радиально расходящихся от центрального кружка лучей.",
        "answer": "роза"
    },
    {
        "question": "Машина для размола волокнистых материалов, служащих для изготовления бумаги.",
        "answer": "ролл"
    },
    {
        "question": "Художественный образ, создаваемый актером (на сцене, в кинофильме и т.п.).",
        "answer": "роль"
    },
    {
        "question": "Совокупный текст одного действующего лица в пьесе.",
        "answer": "роль"
    },
    {
        "question": "Форма поведения человека в ситуации, обусловленной определенными обстоятельствами (в социологии).",
        "answer": "роль"
    },
    {
        "question": "Водяные капли, осаждающиеся в теплое время года из влажного воздуха на поверхности растений, почвы и различных наземных предметов вечером, ночью и рано утром при понижении температуры.",
        "answer": "роса"
    },
    {
        "question": "Увеличение организма или отдельного органа в процессе развития.",
        "answer": "рост"
    },
    {
        "question": "Высота человека, животного; размер по высоте.",
        "answer": "рост"
    },
    {
        "question": "Войсковое подразделение, входящее в состав батальона или другой более крупной войсковой единицы.",
        "answer": "рота"
    },
    {
        "question": "Небольшой - обычно лиственный - лес.",
        "answer": "роща"
    },
    {
        "question": "Специально выделяемый по признакам или с целью участок леса.",
        "answer": "роща"
    },
    {
        "question": "Природное минеральное сырье, содержащее металлы или их соединения.",
        "answer": "руда"
    },
    {
        "question": "Одна из двух верхних конечностей человека от плеча до конца пальцев.",
        "answer": "рука"
    },
    {
        "question": "Одна из верхних конечностей человека как орудие деятельности, труда.",
        "answer": "рука"
    },
    {
        "question": "Приспособление для управления ходом автомобиля, водного или воздушного судна и т.п.",
        "answer": "руль"
    },
    {
        "question": "Мера угла окружности горизонта, разделенной на 32 части.",
        "answer": "румб"
    },
    {
        "question": "Направление к точкам видимого горизонта относительно стран света (от наблюдателя).",
        "answer": "румб"
    },
    {
        "question": "Шерсть овцы, сохраняющаяся при стрижке в виде одного сплошного пласта.",
        "answer": "руно"
    },
    {
        "question": "Древние письмена скандинавов, сохранившиеся как надписи на камнях, утвари, оружии и других предметах.",
        "answer": "руны"
    },
    {
        "question": "Древние народные эпические песни карелов, финнов и эстонцев.",
        "answer": "руны"
    },
    {
        "question": "Применяемый при кладке и облицовке зданий камень, лицевая поверхность которого - за исключением кантов - остается неотесанной.",
        "answer": "руст"
    },
    {
        "question": "Русская земля (первоначальное название государственного образования восточных славян в IX в.).",
        "answer": "русь"
    },
    {
        "question": "Многолетнее южное полукустарниковое растение семейства рутовых с желтыми цветками и листьями, содержащими эфирное масло.",
        "answer": "рута"
    },
    {
        "question": "Водное позвоночное животное, дышащее жабрами, с конечностями в виде плавников, с холодной кровью и с кожей, обычно покрытой чешуей.",
        "answer": "рыба"
    },
    {
        "question": "Одно из двенадцати зодиакальных созвездий.",
        "answer": "рыбы"
    },
    {
        "question": "Класс водных позвоночных животных, дышащих жабрами, с конечностями в виде плавников, с холодной кровью и с кожей, обычно покрытой чешуей.",
        "answer": "рыбы"
    },
    {
        "question": "Крайняя передняя часть носа некоторых животных, приспособленная для рытья.",
        "answer": "рыло"
    },
    {
        "question": "Быстрый аллюр (средний между галопом и шагом), при котором лошадь попеременно выносит и опускает то правую переднюю и левую заднюю, то левую переднюю и правую заднюю ноги.",
        "answer": "рысь"
    },
    {
        "question": "Крупное хищное млекопитающее семейства кошачьих с очень острым зрением.",
        "answer": "рысь"
    },
    {
        "question": "Небольшая цилиндрическая чурка для игры в городки.",
        "answer": "рюха"
    },
    {
        "question": "Совокупность лиц, объединенных определенными идеями, организацией, классовой принадлежностью и т.п.; среда, состав.",
        "answer": "ряды"
    },
    {
        "question": "Верхняя длинная одежда в талию и с широкими рукавами, которую носит православное духовенство.",
        "answer": "ряса"
    },
    {
        "question": "Струнный щипковый музыкальный инструмент, распространенный среди народов Закавказья, Ирана, Турции и некоторых других стран.",
        "answer": "сааз"
    },
    {
        "question": "Мешок из цельной шкуры животного для хранения и перевозки кумыса, вина, воды у восточных народов.",
        "answer": "саба"
    },
    {
        "question": "Древнеисландское поэтическое сказание.",
        "answer": "сага"
    },
    {
        "question": "Молодой олень, без пантов, с маленькими, только что показавшимися рожками.",
        "answer": "саек"
    },
    {
        "question": "Черный налет на внутренних частях печей, дымоходов - продукт неполного сгорания топлива.",
        "answer": "сажа"
    },
    {
        "question": "Жировое отложение в теле животного организма.",
        "answer": "сало"
    },
    {
        "question": "Продукт, получаемый из жировых веществ.",
        "answer": "сало"
    },
    {
        "question": "Смазочное вещество минерального или растительного происхождения.",
        "answer": "сало"
    },
    {
        "question": "Зимняя повозка на полозьях.",
        "answer": "сани"
    },
    {
        "question": "Окоп, траншея, ход сообщения, отрываемые под огнем противника при сближении с ним.",
        "answer": "сапа"
    },
    {
        "question": "Низший служащий инквизиции.",
        "answer": "сбир"
    },
    {
        "question": "Старинное название судебного и полицейского стражника в Италии.",
        "answer": "сбир"
    },
    {
        "question": "Перебой в движении, работе из-за неисправности.",
        "answer": "сбой"
    },
    {
        "question": "Скачок или несколько скачков во время бега на рыси (в конном спорте).",
        "answer": "сбой"
    },
    {
        "question": "Заминка в беге при переходе лошади на скачку.",
        "answer": "сбой"
    },
    {
        "question": "Голова, ноги и внутренности заколотого на мясо животного.",
        "answer": "сбой"
    },
    {
        "question": "Совокупность разнородных предметов.",
        "answer": "сбор"
    },
    {
        "question": "Лекарство, состоящее из смеси трав.",
        "answer": "сбор"
    },
    {
        "question": "Продажа потребителю.",
        "answer": "сбыт"
    },
    {
        "question": "Незаконное распространение нелегальная торговля.",
        "answer": "сбыт"
    },
    {
        "question": "Бревно, брус, забиваемые в грунт для опоры сооружения.",
        "answer": "свая"
    },
    {
        "question": "Выступающая, свешивающаяся часть предмета.",
        "answer": "свес"
    },
    {
        "question": "местн. Крыша на столбах; навес.",
        "answer": "свес"
    },
    {
        "question": "Лучистая энергия, воспринимаемая глазом и делающая окружающий мир видимым.",
        "answer": "свет"
    },
    {
        "question": "Место, откуда исходит освещение.",
        "answer": "свет"
    },
    {
        "question": "Источник освещения и приспособление для освещения в домах и на улице.",
        "answer": "свет"
    },
    {
        "question": "Земля, Вселенная.",
        "answer": "свет"
    },
    {
        "question": "Люди, населяющие Землю.",
        "answer": "свет"
    },
    {
        "question": "Общественная среда, общество.",
        "answer": "свет"
    },
    {
        "question": "Избранный круг, высшее общество.",
        "answer": "свет"
    },
    {
        "question": "Изъян в в виде сквозной дыры, скважины.",
        "answer": "свищ"
    },
    {
        "question": "Скрытая пустота, раковина в металлическом литье.",
        "answer": "свищ"
    },
    {
        "question": "Аномальный канал, выходящий на поверхность тела человека или животного или соединяющий полые органы между собою.",
        "answer": "свищ"
    },
    {
        "question": "Собранные, сведенные в единое целое и расположенные в определенном порядке тексты, документы, законы и т.п.",
        "answer": "свод"
    },
    {
        "question": "Изгиб.",
        "answer": "сгиб"
    },
    {
        "question": "Понижение уровня воды у берегов, вызванное действием ветра.",
        "answer": "сгон"
    },
    {
        "question": "Почетный титул мусульманина, претендующего на происхождение от пророка Мухаммеда (у восточных народов, исповедующих ислам).",
        "answer": "сеид"
    },
    {
        "question": "Сословно-представительное учреждение в некоторых государствах Восточной Европы в эпоху феодализма.",
        "answer": "сейм"
    },
    {
        "question": "Название парламента в некоторых странах.",
        "answer": "сейм"
    },
    {
        "question": "Несгораемый шкаф для хранения ценностей и документов.",
        "answer": "сейф"
    },
    {
        "question": "Помещение, приспособленное для хранения ценных предметов в полной безопасности.",
        "answer": "сейф"
    },
    {
        "question": "Все, что относится к сфере половых отношений.",
        "answer": "секс"
    },
    {
        "question": "Большое крестьянское селение, обычно хозяйственный и административный центр для близлежащих более мелких населенных пунктов.",
        "answer": "село"
    },
    {
        "question": "Любой населенный пункт не городского типа.",
        "answer": "село"
    },
    {
        "question": "Селение с церковью (в Российском государстве до 1917 г.).",
        "answer": "село"
    },
    {
        "question": "Грязевой или грязекаменный поток, возникающий в русле горной реки вследствие бурного кратковременного паводка.",
        "answer": "сель"
    },
    {
        "question": "Компонент смысла языковой единицы; семема.",
        "answer": "сема"
    },
    {
        "question": "Зерно, из которого развивается новое растение.",
        "answer": "семя"
    },
    {
        "question": "Зерна растения как продукт или пища.",
        "answer": "семя"
    },
    {
        "question": "Нежилая часть дома, соединяющая жилое помещение с крыльцом или разделяющая две половины дома (в деревенских избах и небольших городских домах).",
        "answer": "сени"
    },
    {
        "question": "Скошенная и высушенная трава, идущая на корм скоту.",
        "answer": "сено"
    },
    {
        "question": "Навес, полог в алтаре над престолом.",
        "answer": "сень"
    },
    {
        "question": "Химический элемент, легко воспламеняющееся вещество желтого или сероватого цвета.",
        "answer": "сера"
    },
    {
        "question": "местн. Смола, выделяющаяся из хвойных деревьев.",
        "answer": "сера"
    },
    {
        "question": "Крепостной крестьянин, находящийся в личной зависимости от феодала (в средние века в Западной Европе).",
        "answer": "серв"
    },
    {
        "question": "Ручное орудие для срезывания злаков с корня, представляющее собою длинный изогнутый, мелко зазубренный нож.",
        "answer": "серп"
    },
    {
        "question": "Приспособление для ловли рыб, птиц и т.п., состоящее из перекрещивающихся нитей, закрепленных на равных промежутках узлами.",
        "answer": "сеть"
    },
    {
        "question": "Приспособление из перекрещивающихся, переплетающихся веревок, проволоки и т.п.",
        "answer": "сеть"
    },
    {
        "question": "Кровавая битва, сражение (теперь обычно в торжественно-риторическом употреблении).",
        "answer": "сеча"
    },
    {
        "question": "Яблочное вино, насыщенное углекислым газом.",
        "answer": "сидр"
    },
    {
        "question": "Мера веса, а также серебряная монета в древней Иудее и древней Персии.",
        "answer": "сикл"
    },
    {
        "question": "Способность живых существ напряжением мышц производить физические движения, действия; физическая энергия.",
        "answer": "сила"
    },
    {
        "question": "Способность проявления деятельности, состояния, отличающаяся определенной степенью напряженности, устремленности.",
        "answer": "сила"
    },
    {
        "question": "Энергия как причина, выводящая тело, материю из состояния покоя или изменяющая направление, скорость движения.",
        "answer": "сила"
    },
    {
        "question": "Величина, равная произведению массы тела на его ускорение (в механике).",
        "answer": "сила"
    },
    {
        "question": "Все материальное как источник деятельности, движения, изменения.",
        "answer": "силы"
    },
    {
        "question": "Физическая способность делать, совершать жизненная энергия, жизнеспособность.",
        "answer": "силы"
    },
    {
        "question": "Совокупность физической, духовной и умственной энергии человека, необходимой для совершения действия, поступка и т.п.",
        "answer": "силы"
    },
    {
        "question": "Способность, возможность делать, совершать.",
        "answer": "силы"
    },
    {
        "question": "Род решета с частой сеткой, служащего для просеивания муки и других сыпучих веществ, для процеживания и т.п.",
        "answer": "сито"
    },
    {
        "question": "Прибор для определения тонкости помола.",
        "answer": "сито"
    },
    {
        "question": "Наклонная поверхность пологий спуск.",
        "answer": "скат"
    },
    {
        "question": "Наклонная подземная выработка, не имеющая непосредственного выхода на поверхность и предназначенная для спуска полезного ископаемого или пустых пород самотеком.",
        "answer": "скат"
    },
    {
        "question": "Комплект колесных пар паровоза, вагона.",
        "answer": "скат"
    },
    {
        "question": "Крупная хищная морская рыба подкласса акулообразных с широким плоским телом и длинным узким хвостом, иногда оканчивающимся шипом.",
        "answer": "скат"
    },
    {
        "question": "Саморазгружающийся ящик для подъема груза, движущийся по наклонной или вертикальной плоскости.",
        "answer": "скип"
    },
    {
        "question": "Небольшое жилище для монахов-отшельников, устраивающееся в отдалении от основных построек (в православных монастырях).",
        "answer": "скит"
    },
    {
        "question": "Старообрядческий монастырь или поселок монастырского типа в глухой пустынной местности.",
        "answer": "скит"
    },
    {
        "question": "Длинная узкая гоночная лодка с подвижным сиденьем и с гладкой обшивкой.",
        "answer": "скиф"
    },
    {
        "question": "Быстрое движение прыжками, скачками.",
        "answer": "скок"
    },
    {
        "question": "Покатая поверхность, склон, скат (горы, берега и т.п.); откос.",
        "answer": "скос"
    },
    {
        "question": "Отпечаток, оттиск ноги или лапы на поверхности.",
        "answer": "след"
    },
    {
        "question": "Углубление, знак, метка на от прикосновения, надавливания, царапания.",
        "answer": "след"
    },
    {
        "question": "Сохранившаяся, уцелевшая часть остаток.",
        "answer": "след"
    },
    {
        "question": "Устройство для стока воды или другой жидкости.",
        "answer": "слив"
    },
    {
        "question": "Наиболее крутое - обычно узкое - место в водопаде, горной реке и т.п., где вода льется вниз с наибольшей силой и стремительностью.",
        "answer": "слив"
    },
    {
        "question": "Сооружение в виде наклонной плоскости с тележкой для подъема судов на берег и спуска их на воду.",
        "answer": "слип"
    },
    {
        "question": "Наклонный туннель на китобойных судах, служащий для вытаскивания китов из воды на палубу.",
        "answer": "слип"
    },
    {
        "question": "Звук или сочетание звуков в слове, произносимые одним толчком выдыхаемого воздуха (в лингвистике).",
        "answer": "слог"
    },
    {
        "question": "Способ, манера изложения мыслей; стиль.",
        "answer": "слог"
    },
    {
        "question": "Пласт лежащий в ряду других пластов или покрывающий поверхность.",
        "answer": "слой"
    },
    {
        "question": "Крупное травоядное млекопитающее с длинным хоботом и двумя бивнями.",
        "answer": "слон"
    },
    {
        "question": "Шахматная фигура, передвигающаяся на любое число клеток по диагонали.",
        "answer": "слон"
    },
    {
        "question": "Одно из пяти внешних чувств, дающее возможность воспринимать звуки при помощи специального органа - уха.",
        "answer": "слух"
    },
    {
        "question": "Прерывистые звуки, вызываемые короткими и сильными выдыхательными движениями как проявление радости, веселья, удовольствия и т.п.",
        "answer": "смех"
    },
    {
        "question": "Густая пелена дыма, копоти, выхлопных газов и т.п., характерная для атмосферы промышленных центров и больших городов.",
        "answer": "смог"
    },
    {
        "question": "Старинный русский смычковый музыкальный инструмент.",
        "answer": "смык"
    },
    {
        "question": "Связка срезанных стеблей с колосьями (хлебных злаков и некоторых других растений).",
        "answer": "сноп"
    },
    {
        "question": "Хищная ночная птица с большой круглой головой, большими глазами и с коротким загнутым клювом.",
        "answer": "сова"
    },
    {
        "question": "Отряд хищных птиц, к которому относятся сова, филин, сыч и т.п.",
        "answer": "совы"
    },
    {
        "question": "Общее название натриевых солей угольной кислоты, имеющих широкое применение в технике, медицине, быту.",
        "answer": "сода"
    },
    {
        "question": "Влага и питательные вещества, содержащиеся в почве и извлекаемые из нее растительными организмами.",
        "answer": "соки"
    },
    {
        "question": "Химическое соединение, вещество, представляющее собою продукт полного или частичного замещения водорода кислоты металлом.",
        "answer": "соль"
    },
    {
        "question": "Тело организма.",
        "answer": "сома"
    },
    {
        "question": "Совокупность всех клеток организма, кроме половых.",
        "answer": "сома"
    },
    {
        "question": "Подотряд рыб отряда карпообразных.",
        "answer": "сомы"
    },
    {
        "question": "Семейство млекопитающих отряда грызунов.",
        "answer": "сони"
    },
    {
        "question": "Категория, разряд - обычно товара - определенного качества, расценки.",
        "answer": "сорт"
    },
    {
        "question": "Разновидность товара, изделия по выработке, материалу и т.п.",
        "answer": "сорт"
    },
    {
        "question": "Разновидность культурных растений, отличающаяся от других разновидностей того же вида свойствами, признаками.",
        "answer": "сорт"
    },
    {
        "question": "Ячейки из воска в виде правильных рядов, создаваемые пчелами и осами для хранения меда и кладки яиц.",
        "answer": "соты"
    },
    {
        "question": "Жидкая приправа к кушанью; подливка.",
        "answer": "соус"
    },
    {
        "question": "Мягкий широкий диван с подлокотниками и низкой спинкой.",
        "answer": "софа"
    },
    {
        "question": "Примитивное земледельческое орудие для распахивания земли.",
        "answer": "соха"
    },
    {
        "question": "Условная мера земли, являвшаяся единицей поземельного налогового обложения (на Руси XIII-XVIII вв.).",
        "answer": "соха"
    },
    {
        "question": "Тесное единение, связь.",
        "answer": "союз"
    },
    {
        "question": "Объединение организаций, государств для совместных целей, действий.",
        "answer": "союз"
    },
    {
        "question": "Государственное объединение, состоящее из нескольких меньших государств, земель, племен, родов и т.п. с общей верховной властью.",
        "answer": "союз"
    },
    {
        "question": "Общественная организация, общество.",
        "answer": "союз"
    },
    {
        "question": "Служебная часть речи, служащая для соединения слов и предложений (в лингвистике).",
        "answer": "союз"
    },
    {
        "question": "Место падения воды с высоты (на водопадах, порогах и т.п.).",
        "answer": "спад"
    },
    {
        "question": "Синдром приобретенного иммунодефицита.",
        "answer": "спид"
    },
    {
        "question": "Краткая приветственная речь на торжественном обеде, банкете и т.п. в честь.",
        "answer": "спич"
    },
    {
        "question": "Словесное состязание при обсуждении двумя или несколькими лицами, при котором каждая из сторон отстаивает свое мнение, свою правоту.",
        "answer": "спор"
    },
    {
        "question": "Взаимное притязание на владение, обладание разрешаемое судом.",
        "answer": "спор"
    },
    {
        "question": "Бревенчатое строение, сооружение, состоящее из нескольких венцов, скрепленных в форме четырехугольника.",
        "answer": "сруб"
    },
    {
        "question": "Продолжительность деятельности.",
        "answer": "стаж"
    },
    {
        "question": "Срок, в течение которого лицо, приступившее к работе, деятельности, приобретает практический опыт и овладевает специальностью.",
        "answer": "стаж"
    },
    {
        "question": "Туловище человека.",
        "answer": "стан"
    },
    {
        "question": "Место временного расположения; лагерь.",
        "answer": "стан"
    },
    {
        "question": "Войско воюющей стороны.",
        "answer": "стан"
    },
    {
        "question": "Большая машина или система машин, служащие для изготовления крупных металлических изделий.",
        "answer": "стан"
    },
    {
        "question": "Опора, основание для рабочих орудий, механизмов.",
        "answer": "стан"
    },
    {
        "question": "Административно-полицейское подразделение уезда (в Российском государстве до 1917 г.).",
        "answer": "стан"
    },
    {
        "question": "Группа мелких животных одного вида, держащихся вместе.",
        "answer": "стая"
    },
    {
        "question": "Несколько собак, специально подготовленных для совместной охоты, езды и т.п.",
        "answer": "стая"
    },
    {
        "question": "Тонкая палочка с ременной петлей на конце, применяемая как хлыст при верховой езде.",
        "answer": "стек"
    },
    {
        "question": "Единица силы, равная силе, которая сообщает массе в одну тонну ускорение в один метр в секунду.",
        "answer": "стен"
    },
    {
        "question": "Ритмический танец с чечеткой.",
        "answer": "степ"
    },
    {
        "question": "Единица ритмически организованной художественной речи, обычно рифмованной, как правило, совпадающая со строкой.",
        "answer": "стих"
    },
    {
        "question": "Ритмически организованная - обычно рифмованная - художественная речь.",
        "answer": "стих"
    },
    {
        "question": "Произведение устной народной поэзии на библейскую или церковно-религиозную тему.",
        "answer": "стих"
    },
    {
        "question": "Большая куча плотно уложенного сена, соломы или снопов округлой или четырехугольной формы с закругленной вершиной.",
        "answer": "стог"
    },
    {
        "question": "Течение жидкости по наклонной поверхности.",
        "answer": "сток"
    },
    {
        "question": "Канава, желоб или иное устройство, по которому стекает поток.",
        "answer": "сток"
    },
    {
        "question": "Количество воды, стекающей в реку, озеро, океан за определенный период.",
        "answer": "сток"
    },
    {
        "question": "Жидкость, стекающая, вытекающая.",
        "answer": "сток"
    },
    {
        "question": "Предмет мебели в виде широкой горизонтальной доски на одной или нескольких ножках (иногда с ящиками, тумбочками), на который кладут или ставят.",
        "answer": "стол"
    },
    {
        "question": "Такой предмет мебели вместе со всем, что поставлено на нем для еды.",
        "answer": "стол"
    },
    {
        "question": "Гора, возвышенность, имеющая плоскую вершину и крутые склоны.",
        "answer": "стол"
    },
    {
        "question": "Протяжный жалобный звук, издаваемый живым существом от боли, горя, тоски.",
        "answer": "стон"
    },
    {
        "question": "Короткий отрывистый звук от удара или падения твердого предмета.",
        "answer": "стук"
    },
    {
        "question": "Короткие отрывистые звуки, производимые работающим механизмом, машиной.",
        "answer": "стук"
    },
    {
        "question": "Звук, удар в дверь, окно и т.п., предупреждающий, оповещающий.",
        "answer": "стук"
    },
    {
        "question": "Предмет мебели на ножках и со спинкой, предназначенный для сидения одного человека.",
        "answer": "стул"
    },
    {
        "question": "Подставка под механизм, инструмент, строение и т.п.",
        "answer": "стул"
    },
    {
        "question": "Действие кишечника; испражнение.",
        "answer": "стул"
    },
    {
        "question": "Чувство сильного смущения, неловкости от сознания неблаговидности своего поступка, поведения и т.п.",
        "answer": "стыд"
    },
    {
        "question": "Место, где соединяются, сходятся два конца, края, направления.",
        "answer": "стык"
    },
    {
        "question": "Самка домашней собаки, а также других животных из семейства собачьих.",
        "answer": "сука"
    },
    {
        "question": "Глава Корана.",
        "answer": "сура"
    },
    {
        "question": "Самое главное, существенное в сущность, основа.",
        "answer": "суть"
    },
    {
        "question": "Земля как противоположность водному пространству.",
        "answer": "суша"
    },
    {
        "question": "Группа из нескольких соединенных между собою судов.",
        "answer": "счал"
    },
    {
        "question": "Документ с указанием суммы денег, причитающихся.",
        "answer": "счет"
    },
    {
        "question": "Документ, отражающий состояние финансовых обязательств и финансового положения.",
        "answer": "счет"
    },
    {
        "question": "Документ, фиксирующий наличие денежных вкладов и дающий право распоряжаться ими.",
        "answer": "счет"
    },
    {
        "question": "Молодое поколение.",
        "answer": "сыны"
    },
    {
        "question": "Ближайшие потомки.",
        "answer": "сыны"
    },
    {
        "question": "Мелкие пятнышки или прыщики, появляющиеся на теле человека и слизистых оболочках его органов при некоторых заболеваниях.",
        "answer": "сыпь"
    },
    {
        "question": "Название широких плоских возвышенностей в Заволжье, а также высокогорных пастбищ на Тянь-Шане.",
        "answer": "сырт"
    },
    {
        "question": "Различные сорта сыра.",
        "answer": "сыры"
    },
    {
        "question": "Выслеживание, розыск преступников и деятелей революционного движения (в Российском государстве до 1917 г.).",
        "answer": "сыск"
    },
    {
        "question": "Местное название части удэгейцев, перешедших к оседлости и усвоивших элементы культуры китайцев и маньчжуров.",
        "answer": "тазы"
    },
    {
        "question": "Часть некоторых спортивных игр, устанавливаемая по времени, проходящая в определенный период времени.",
        "answer": "тайм"
    },
    {
        "question": "Метрическая музыкальная единица - каждая из обычно равных по длительности долей, на которые делится музыкальное произведение в соответствии с числом метрических ударений в нем (в музыке).",
        "answer": "такт"
    },
    {
        "question": "Равномерно следующие один за другим движения, удары; ритм.",
        "answer": "такт"
    },
    {
        "question": "Часть рабочего цикла механизма.",
        "answer": "такт"
    },
    {
        "question": "Чувство меры в поведении, поступках; деликатность.",
        "answer": "такт"
    },
    {
        "question": "Грузоподъемное устройство с ручным или моторным приводом.",
        "answer": "таль"
    },
    {
        "question": "Боевая бронемашина на гусеничном ходу, вооруженная пушкой и пулеметами, установленными во вращающейся орудийной башне.",
        "answer": "танк"
    },
    {
        "question": "Специально оборудованный бак, цистерна, отсек для хранения или транспортировки жидкостей.",
        "answer": "танк"
    },
    {
        "question": "То, во что упаковывается товар для хранения или транспортировки.",
        "answer": "тара"
    },
    {
        "question": "Вес упаковочных материалов, а также средств перевозки (вагонов, машин и т.п.).",
        "answer": "тара"
    },
    {
        "question": "Груз, служащий для уравновешивания сосуда, в котором взвешивается тело.",
        "answer": "тара"
    },
    {
        "question": "Народ, живущий в прикаспийской части Азербайджана и на юге Дагестана.",
        "answer": "таты"
    },
    {
        "question": "Шерстяная - обычно пестротканая - материя с диагональным переплетением нитей.",
        "answer": "твид"
    },
    {
        "question": "Гладкоокрашенная полушерстяная или хлопчатобумажная ткань саржевого переплетения.",
        "answer": "твин"
    },
    {
        "question": "Отдельный предмет в пространстве.",
        "answer": "тело"
    },
    {
        "question": "Организм человека, животного, растения в его внешних, физических формах.",
        "answer": "тело"
    },
    {
        "question": "Труп.",
        "answer": "тело"
    },
    {
        "question": "Туловище человека.",
        "answer": "тело"
    },
    {
        "question": "Форма, принимаемая в основу склонения или спряжения (в лингвистике).",
        "answer": "тема"
    },
    {
        "question": "Степень быстроты исполнения (музыкального произведения, произнесения слов в потоке речи, движений, из которых состоит спортивное упражнение, и т.п.).",
        "answer": "темп"
    },
    {
        "question": "Скорость осуществления, протекания (действия, процесса, явления) или интенсивность развития.",
        "answer": "темп"
    },
    {
        "question": "Верхняя часть головы; макушка.",
        "answer": "темя"
    },
    {
        "question": "Косметическая краска для век.",
        "answer": "тени"
    },
    {
        "question": "Навес для защиты от солнца и дождя.",
        "answer": "тент"
    },
    {
        "question": "Темное пространство, заставленное, отгороженное куда не проникают лучи света.",
        "answer": "тень"
    },
    {
        "question": "Темное отражение, падающее на окружающую поверхность от той стороны предмета, которая не обращена к источнику света.",
        "answer": "тень"
    },
    {
        "question": "Три карты одной масти, идущие подряд одна за другой при игре в пикет.",
        "answer": "терц"
    },
    {
        "question": "Задание, испытание стандартной формы, по результатам выполнения которых можно судить о способности, предрасположенности и т.п. к а также о знаниях, умениях испытуемого.",
        "answer": "тест"
    },
    {
        "question": "Метод исследования, диагностики, заключающийся в пробном воздействии на организм (в физиологии, медицине).",
        "answer": "тест"
    },
    {
        "question": "Вопросник, используемый при социологических исследованиях.",
        "answer": "тест"
    },
    {
        "question": "Задача с известным решением, предназначенная для проверки правильности работы ЭВМ (в вычислительной технике).",
        "answer": "тест"
    },
    {
        "question": "Название буквы греческого алфавита.",
        "answer": "тета"
    },
    {
        "question": "Проникновение жидкости сквозь.",
        "answer": "течь"
    },
    {
        "question": "Пробоина, щель, через которую проникает жидкость.",
        "answer": "течь"
    },
    {
        "question": "Крупное хищное млекопитающее семейства кошачьих оранжево-желтой с черными полосами окраски.",
        "answer": "тигр"
    },
    {
        "question": "Название немецкого тяжелого танка периода второй мировой войны.",
        "answer": "тигр"
    },
    {
        "question": "Зеленые водоросли, плавающие густой массой в стоячей и малопроточной воде.",
        "answer": "тина"
    },
    {
        "question": "Жезл Диониса и его спутников, изображаемый в виде палки, увитой плющом и виноградными листьями и с шишкой пинии на верхнем конце (в древнегреческой мифологии).",
        "answer": "тирс"
    },
    {
        "question": "Вступительный или пояснительный текст на кадрах кинофильма.",
        "answer": "титр"
    },
    {
        "question": "Концентрация раствора, применяемого в объемном химическом анализе, выраженная в граммах на кубический миллиметр (в аналитической химии).",
        "answer": "титр"
    },
    {
        "question": "Характеристика толщины волокон и нитей, устанавливаемая по весу мотка; весовой номер (в текстильной промышленности).",
        "answer": "титр"
    },
    {
        "question": "Наименование некоторых должностных лиц (на Руси XI-XVII вв.).",
        "answer": "тиун"
    },
    {
        "question": "Двухлетнее травянистое растение семейства зонтичных, пряные семена которого употребляются в кулинарии.",
        "answer": "тмин"
    },
    {
        "question": "Мужская верхняя одежда граждан в Древнем Риме.",
        "answer": "тога"
    },
    {
        "question": "Вероучение, отступающее от общепринятого.",
        "answer": "толк"
    },
    {
        "question": "Разновидность учения, политического направления.",
        "answer": "толк"
    },
    {
        "question": "Кровельный материал, изготовленный из особого картона, пропитанного дегтевыми продуктами.",
        "answer": "толь"
    },
    {
        "question": "Сочетание различных цветовых оттенков с точки зрения яркости и насыщенности.",
        "answer": "тона"
    },
    {
        "question": "Специально оборудованный для ловли рыбы закидным неводом участок водоема.",
        "answer": "тоня"
    },
    {
        "question": "Улов рыбы, получаемый при одной закидке невода.",
        "answer": "тоня"
    },
    {
        "question": "Топкое, болотистое место; трясина.",
        "answer": "топь"
    },
    {
        "question": "Вязкая, жидкая грязь.",
        "answer": "топь"
    },
    {
        "question": "Древнееврейское название первых пяти книг Библии; \"Пятикнижие Моисеево\".",
        "answer": "тора"
    },
    {
        "question": "Пергаментный свиток с текстом \"Пятикнижия Моисеева\", хранимый в синагоге как предмет религиозного культа.",
        "answer": "тора"
    },
    {
        "question": "Сделка, соглашение.",
        "answer": "торг"
    },
    {
        "question": "Туловище человека.",
        "answer": "торс"
    },
    {
        "question": "Скульптурное изображение туловища человека.",
        "answer": "торс"
    },
    {
        "question": "Кондитерское изделие из бисквитного, песочного или слоеного теста с кремом, цукатами и т.п.",
        "answer": "торт"
    },
    {
        "question": "Плотная масса, представляющая собою скопление остатков растений, подвергшихся неполному разложению в условиях болота, при затрудненном доступе воздуха и большой влажности.",
        "answer": "торф"
    },
    {
        "question": "Короткая застольная речь с пожеланием и предложением выпить вина за исполнение этого.",
        "answer": "тост"
    },
    {
        "question": "Поджаренный или подсушенный тонкий ломтик хлеба.",
        "answer": "тост"
    },
    {
        "question": "Большая мешкообразная сеть для ловли морской рыбы с траулеров.",
        "answer": "трал"
    },
    {
        "question": "Устройство для вылавливания и уничтожения подводных мин.",
        "answer": "трал"
    },
    {
        "question": "Приспособление для исследования неровностей дна и для захватывания со дна растений и животных.",
        "answer": "трал"
    },
    {
        "question": "Лестница на судне.",
        "answer": "трап"
    },
    {
        "question": "Передвижная лестница для входа в самолет и выхода из него.",
        "answer": "трап"
    },
    {
        "question": "Лестница, ведущая в помещение под сценой (в театре).",
        "answer": "трап"
    },
    {
        "question": "Отверстие для стока воды и отвода ее в канализацию.",
        "answer": "трап"
    },
    {
        "question": "Аппарат для отделения добываемой из буровой скважины нефти от газа.",
        "answer": "трап"
    },
    {
        "question": "Спортивное сооружение для вело- и мотогонок, имеющее круговую трассу с односторонним поперечным уклоном дорожного покрытия.",
        "answer": "трек"
    },
    {
        "question": "Шерстяная ворсистая ткань, шерстяной бархат.",
        "answer": "трип"
    },
    {
        "question": "Горная долина корытообразной формы, образованная деятельностью ледника.",
        "answer": "трог"
    },
    {
        "question": "Широкий ремень, тесьма для укрепления седла, попоны на лошади как принадлежность конской упряжи; подпруга.",
        "answer": "трок"
    },
    {
        "question": "Богато отделанное кресло на специальном возвышении как место монарха во время торжественных церемоний.",
        "answer": "трон"
    },
    {
        "question": "Слово, оборот речи, употребленные в переносном, иносказательном смысле.",
        "answer": "троп"
    },
    {
        "question": "Веревка, канат из растительного или искусственного волокна, а также из стальной проволоки.",
        "answer": "трос"
    },
    {
        "question": "Разновидность аллюра, короткая рысь.",
        "answer": "трот"
    },
    {
        "question": "Целесообразная деятельность человека, работа, требующая умственного или физического напряжения, затраты физической или умственной энергии.",
        "answer": "труд"
    },
    {
        "question": "Усилие, старание, направленное на достижение.",
        "answer": "труд"
    },
    {
        "question": "Результат деятельности, произведение, создание.",
        "answer": "труд"
    },
    {
        "question": "Название школьного учебного предмета.",
        "answer": "труд"
    },
    {
        "question": "Мертвое тело человека или животного.",
        "answer": "труп"
    },
    {
        "question": "Эффектный прием, искусный маневр.",
        "answer": "трюк"
    },
    {
        "question": "Внутреннее помещение корабля между палубой и днищем, используемое для размещения груза, котлов, двигателей и т.п.",
        "answer": "трюм"
    },
    {
        "question": "Помещение под сценой в театре.",
        "answer": "трюм"
    },
    {
        "question": "Самый низкий по регистру духовой медный музыкальный инструмент, состоящий из ряда цилиндрических и конических трубок с раструбом.",
        "answer": "туба"
    },
    {
        "question": "Большой тюбик.",
        "answer": "туба"
    },
    {
        "question": "Буксирное судно, идущее при помощи подтягивания цепи или троса, проложенного по дну реки.",
        "answer": "туер"
    },
    {
        "question": "Минеральное удобрение.",
        "answer": "туки"
    },
    {
        "question": "Многолетнее растение семейства кактусовых с пластинами ветвей овальной формы и съедобными плодами.",
        "answer": "туна"
    },
    {
        "question": "Тропическое дерево, культивируемое в Восточной Азии и на Кавказе, из семян которого добывается техническое масло.",
        "answer": "тунг"
    },
    {
        "question": "Освежеванное и выпотрошенное тело убитого животного.",
        "answer": "туша"
    },
    {
        "question": "Черная или цветная водяная краска специального приготовления, не пропитывающая бумагу, не расплывающаяся и быстро высыхающая, употребляемая для черчения, рисования и письма.",
        "answer": "тушь"
    },
    {
        "question": "Вспомогательные войсковые части, соединения, расположенные позади действующих и обеспечивающие их всем необходимым для жизни и боевых действий.",
        "answer": "тылы"
    },
    {
        "question": "Тонкая сетчатая - гладкая или с узорами - ткань.",
        "answer": "тюль"
    },
    {
        "question": "Примитивное кушанье из крошеного в квас или в воду хлеба с солью.",
        "answer": "тюря"
    },
    {
        "question": "Тянущая, движущая сила.",
        "answer": "тяга"
    },
    {
        "question": "Совокупность машин, технических устройств, обеспечивающих эксплуатацию подвижного состава на железнодорожном транспорте.",
        "answer": "тяга"
    },
    {
        "question": "Движение газов, дыма, вызываемое разностью давления.",
        "answer": "тяга"
    },
    {
        "question": "Стержень, передающий тянущую силу от одного механизма в другой.",
        "answer": "тяга"
    },
    {
        "question": "Брус, соединяющий, стягивающий части машины или иных устройств.",
        "answer": "тяга"
    },
    {
        "question": "Брачный полет самцов вальдшнепа, отыскивающих самок.",
        "answer": "тяга"
    },
    {
        "question": "Бог полей и лесов, покровитель скотоводства (в древнеримской мифологии).",
        "answer": "фавн"
    },
    {
        "question": "Лесной полубог (в древнеримской мифологии).",
        "answer": "фавн"
    },
    {
        "question": "Цепкохвостая обезьяна рода капуцинов.",
        "answer": "фавн"
    },
    {
        "question": "Вирусы, поражающие бактерии.",
        "answer": "фаги"
    },
    {
        "question": "Период, стадия, этап в развитии.",
        "answer": "фаза"
    },
    {
        "question": "Само положение, форма чего в данный момент; фазис.",
        "answer": "фаза"
    },
    {
        "question": "Величина, характеризующая состояние процесса в каждый момент времени (в физике).",
        "answer": "фаза"
    },
    {
        "question": "Однородная часть неоднородной системы (в химии).",
        "answer": "фаза"
    },
    {
        "question": "Отдельная группа обмоток генератора, а также присоединенный к ней провод, передающий электрический ток (в электротехнике).",
        "answer": "фаза"
    },
    {
        "question": "Специально организованная структура данных во внешней памяти ЭВМ.",
        "answer": "файл"
    },
    {
        "question": "Трикотажное переплетение одинакового вида с лицевой и обратной стороны.",
        "answer": "фанг"
    },
    {
        "question": "Электрический фонарь с отражателем в передней части автомобиля, локомотива и т.п., освещающий путь.",
        "answer": "фара"
    },
    {
        "question": "Театральная пьеса легкого, игривого, нередко фривольного содержания с широким использованием внешних комических эффектов.",
        "answer": "фарс"
    },
    {
        "question": "Измельченное мясо, используемое для котлет, паштетов и т.п.",
        "answer": "фарш"
    },
    {
        "question": "Любая мелко изрубленная начинка для кушаний.",
        "answer": "фарш"
    },
    {
        "question": "Легкое женское покрывало из кисеи, шелка, кружев и т.п., закрывающее голову и верхнюю часть тела, как часть свадебного наряда невесты.",
        "answer": "фата"
    },
    {
        "question": "Недостаток, повреждение древесины (наличие сучков, гниль и т.п.).",
        "answer": "фаут"
    },
    {
        "question": "Название буквы древней славянской или старой русской азбуки.",
        "answer": "ферт"
    },
    {
        "question": "Наилучший сорт плотного, тонкого войлока, идущий на изготовление шляп, обуви и т.п.",
        "answer": "фетр"
    },
    {
        "question": "Чаша в виде широкой бутыли с горлышком (у древних греков).",
        "answer": "фиал"
    },
    {
        "question": "Субтропическое дерево семейства тутовых; фиговое дерево, смоковница.",
        "answer": "фига"
    },
    {
        "question": "Родовая единица, равная племени (в Древней Греции при первобытно-общинном строе).",
        "answer": "фила"
    },
    {
        "question": "Территориальная единица (в Древней Греции при рабовладельческом строе).",
        "answer": "фила"
    },
    {
        "question": "Обманное движение, ложный выпад (в спорте).",
        "answer": "финт"
    },
    {
        "question": "Крупнозернистый плотный снег в верховьях ледников, образовавшийся от частого замерзания и оттаивания и постепенно превращающийся в лед.",
        "answer": "фирн"
    },
    {
        "question": "Название буквы древней славянской или старой русской азбуки.",
        "answer": "фита"
    },
    {
        "question": "Одноцветное или нескольких цветов полотнище определенного размера, одной стороной прикрепленное к древку или шнуру (обычно с эмблемой страны или государства).",
        "answer": "флаг"
    },
    {
        "question": "Кусок ткани определенной формы и окраски, прикрепляемый к древку и являющийся знаком.",
        "answer": "флаг"
    },
    {
        "question": "Печатная бумага в листах, не в рулонах.",
        "answer": "флат"
    },
    {
        "question": "Прозрачная, редкая, обычно шелковая ткань.",
        "answer": "флер"
    },
    {
        "question": "Кусок, обрезок кожи для сборного каблука.",
        "answer": "флик"
    },
    {
        "question": "Совокупность всех видов судов страны или организации.",
        "answer": "флот"
    },
    {
        "question": "Острое гнойное воспаление десны или надкостницы, сопровождающееся отеком окружающих тканей.",
        "answer": "флюс"
    },
    {
        "question": "Вещество, добавляемое в шихту доменной печи для понижения температуры плавления и для очищения руды от имеющихся примесей; плавень.",
        "answer": "флюс"
    },
    {
        "question": "Вещество, применяемое при сварке, лужении, пайке и т.п. для растворения образующихся окислов.",
        "answer": "флюс"
    },
    {
        "question": "Легкоплавкое вещество, заполняющее при обжиге поры глиняных и фарфоровых изделий.",
        "answer": "флюс"
    },
    {
        "question": "Должностное лицо, ведавшее определенным административным округом, обычно в церковной или монастырской вотчине (в Западной Европе в средние века).",
        "answer": "фогт"
    },
    {
        "question": "Денежные средства государства, предприятия.",
        "answer": "фонд"
    },
    {
        "question": "Запасы, ресурсы.",
        "answer": "фонд"
    },
    {
        "question": "Организация, учрежденная для оказания материальной помощи социальным слоям или группам населения.",
        "answer": "фонд"
    },
    {
        "question": "Общественная организация, ведающая сбором и распределением средств на определенные общественные нужды.",
        "answer": "фонд"
    },
    {
        "question": "Заранее обусловленное преимущество (в некоторых играх, состязаниях).",
        "answer": "фора"
    },
    {
        "question": "Название легкового автомобиля, поставляемого американским автомобильным трестом в СССР в 30-е годы.",
        "answer": "форд"
    },
    {
        "question": "Отдельное или входящее в систему крепостных сооружений укрепление, способное к самостоятельной обороне.",
        "answer": "форт"
    },
    {
        "question": "Мужской вечерний костюм особого покроя - короткий с вырезанными полами спереди и с длинными фалдами сзади.",
        "answer": "фрак"
    },
    {
        "question": "Верхняя часть сооружения в виде полосы между главной балкой и карнизом, обычно украшенная рисунком (в архитектуре).",
        "answer": "фриз"
    },
    {
        "question": "Широкий бордюр стены, ковра.",
        "answer": "фриз"
    },
    {
        "question": "Выступ на верхней или нижней части столярного изделия.",
        "answer": "фриз"
    },
    {
        "question": "Украшение на артиллерийском орудии.",
        "answer": "фриз"
    },
    {
        "question": "Химический элемент, светло-желтый ядовитый газ с едким запахом.",
        "answer": "фтор"
    },
    {
        "question": "Одна из основных музыкальных форм многоголосного стиля, заключающаяся в последовательном вступлении нескольких голосов, исполняющих ту же тему.",
        "answer": "фуга"
    },
    {
        "question": "Случайно выигранный шар, неожиданная удача (в бильярдной игре).",
        "answer": "фукс"
    },
    {
        "question": "Студент-первокурсник в Германии.",
        "answer": "фукс"
    },
    {
        "question": "Русская единица веса, равная 409.5 г (применявшаяся до введения метрической системы мер).",
        "answer": "фунт"
    },
    {
        "question": "Мера веса в странах с английской системой мер (в Англии, Бельгии и т.п.), равная 453.6 г.",
        "answer": "фунт"
    },
    {
        "question": "Большая, длинная телега для клади.",
        "answer": "фура"
    },
    {
        "question": "Паломничество в Мекку к мусульманской святыне Каабе или в Медину к гробу Мухаммеда, считающееся у мусульман подвигом благочестия.",
        "answer": "хадж"
    },
    {
        "question": "Витой продолговатой формы батон белого хлеба; плетенка.",
        "answer": "хала"
    },
    {
        "question": "Беспорядочная материя, неорганизованная стихия, зияющая бездна, наполненная туманом и мраком, из которой - по древним мифологическим представлениям - впоследствии образовалось все существующее.",
        "answer": "хаос"
    },
    {
        "question": "Полное отсутствие порядка; путаница.",
        "answer": "хаос"
    },
    {
        "question": "Скопление, нагромождение.",
        "answer": "хаос"
    },
    {
        "question": "Беспорядок, неразбериха в помещении, в жилье и т.п.",
        "answer": "хаос"
    },
    {
        "question": "Крестьянский дом - бревенчатый или мазанка - в украинской или южнорусской деревне.",
        "answer": "хата"
    },
    {
        "question": "Многолетнее споровое травянистое растение с зелеными стеблями и очень мелкими чешуйчатыми листьями, сросшимися в кольца.",
        "answer": "хвощ"
    },
    {
        "question": "Узкие и упругие в виде иглы листья некоторых пород деревьев.",
        "answer": "хвоя"
    },
    {
        "question": "Негодные, старые вещи; рухлядь.",
        "answer": "хлам"
    },
    {
        "question": "Продукт, выпекаемый из муки.",
        "answer": "хлеб"
    },
    {
        "question": "Изделие из муки определенной формы (буханка, батон, каравай и т.п.).",
        "answer": "хлеб"
    },
    {
        "question": "Растения на корню, из зерен которых изготавливаются мука и крупы; злаки.",
        "answer": "хлеб"
    },
    {
        "question": "Пропитание, пища.",
        "answer": "хлеб"
    },
    {
        "question": "Специальное помещение для домашнего скота.",
        "answer": "хлев"
    },
    {
        "question": "Химический элемент, удушливый газ, употребляющийся в технике, санитарии и т.п. как отравляющее или обеззараживающее средство.",
        "answer": "хлор"
    },
    {
        "question": "Помещение в общественных зданиях, предназначенное для ожидания, отдыха, встреч.",
        "answer": "холл"
    },
    {
        "question": "Большая передняя в квартире, доме.",
        "answer": "холл"
    },
    {
        "question": "Небольшая возвышенность - обычно округлой или овальной формы - с пологими склонами.",
        "answer": "холм"
    },
    {
        "question": "Борзая собака (обычно гладкошерстная).",
        "answer": "хорт"
    },
    {
        "question": "Открытая галерея, балкон в верхней части парадного зала или церковного здания (первоначально предназначавшиеся для размещения хора, музыкантов).",
        "answer": "хоры"
    },
    {
        "question": "Здание для богослужения; церковь.",
        "answer": "храм"
    },
    {
        "question": "Упор для остановки или регулирования движущихся частей механизма.",
        "answer": "храп"
    },
    {
        "question": "Брус или развилина, которыми подпирают повозку при подъеме в гору.",
        "answer": "храп"
    },
    {
        "question": "Крюк или клещи для поднятия тяжестей.",
        "answer": "храп"
    },
    {
        "question": "Прибор для взятия пробы грунта со дна водоема.",
        "answer": "храп"
    },
    {
        "question": "Травянистое овощное растение семейства крестоцветных с большим разветвленным корневищем, горьким и едким на вкус.",
        "answer": "хрен"
    },
    {
        "question": "Речь, рассуждение, составленные по заданным правилам (в риторике).",
        "answer": "хрия"
    },
    {
        "question": "Химический элемент, твердый серебристый металл, употребляемый при изготовлении твердых сплавов, красок и т.п.",
        "answer": "хром"
    },
    {
        "question": "Разновидность желтой краски.",
        "answer": "хром"
    },
    {
        "question": "Жук семейства пластинчатоусых, вредитель леса.",
        "answer": "хрущ"
    },
    {
        "question": "Майский жук.",
        "answer": "хрущ"
    },
    {
        "question": "Самец свиньи.",
        "answer": "хряк"
    },
    {
        "question": "местн. Самец свиньи, кабан, кастрированный для откармливания на убой; боров.",
        "answer": "хряк"
    },
    {
        "question": "Гибкая и упругая ткань, соединяющая части скелета, кости, а у некоторых животных - составляющая самый скелет.",
        "answer": "хрящ"
    },
    {
        "question": "Окраска, световой тон.",
        "answer": "цвет"
    },
    {
        "question": "Сочетание красок в картине; колорит, тон (в живописи).",
        "answer": "цвет"
    },
    {
        "question": "Предмет, место, в которое направляют выстрел, бросок, удар.",
        "answer": "цель"
    },
    {
        "question": "Стоимость выраженная в денежных единицах.",
        "answer": "цена"
    },
    {
        "question": "Условие, ограничивающее допущение лица к осуществлению определенных политических прав.",
        "answer": "ценз"
    },
    {
        "question": "Условие, необходимое для внесения предприятия в определенный список, реестр.",
        "answer": "ценз"
    },
    {
        "question": "Статистическая перепись.",
        "answer": "ценз"
    },
    {
        "question": "Периодическая оценка имущества граждан Древнего Рима для соответствующего разделения их на податные разряды.",
        "answer": "ценз"
    },
    {
        "question": "Мелкая разменная монета некоторых стран, равная одной сотой доллара (в США, Канаде) или одной сотой гульдена (в Нидерландах).",
        "answer": "цент"
    },
    {
        "question": "Оковы, кандалы, железные кольца, скрепленные цепями.",
        "answer": "цепи"
    },
    {
        "question": "Ряд соединенных между собою металлических замкнутых звеньев.",
        "answer": "цепь"
    },
    {
        "question": "Совокупность, состоящая из ряда, вереницы следующих или расположенных друг за другом лиц, предметов.",
        "answer": "цепь"
    },
    {
        "question": "Название устройств, физических явлений, образующих некоторую линию.",
        "answer": "цепь"
    },
    {
        "question": "Бесцветный газ с горьким запахом, состоящий из азота и углерода.",
        "answer": "циан"
    },
    {
        "question": "Совокупность взаимосвязанных явлений, процессов, работ, образующих законченный круг развития в течение промежутка времени.",
        "answer": "цикл"
    },
    {
        "question": "Определенная группа наук, дисциплин, объединенных по общему принципу.",
        "answer": "цикл"
    },
    {
        "question": "Законченный ряд произведений, излагаемого, исполняемого.",
        "answer": "цикл"
    },
    {
        "question": "Химический элемент, ковкий металл синевато-белого цвета.",
        "answer": "цинк"
    },
    {
        "question": "Вид искусства, включающий в себя выступления акробатов, эквилибристов, жонглеров, клоунов, дрессированных животных и т.п.",
        "answer": "цирк"
    },
    {
        "question": "Место для конных состязаний и соревнований колесниц, для травли животных, боев гладиаторов, кулачных боев и т.п. в Древнем Риме.",
        "answer": "цирк"
    },
    {
        "question": "Естественное чашеобразное углубление (обычно в гребневой части гор); кар.",
        "answer": "цирк"
    },
    {
        "question": "Грибной нарост на дереве черного или черно-бурого цвета.",
        "answer": "чага"
    },
    {
        "question": "Волшебство, колдовство.",
        "answer": "чары"
    },
    {
        "question": "Прибор, механизм, предназначенный для измерения времени.",
        "answer": "часы"
    },
    {
        "question": "Педагогические занятия, уроки.",
        "answer": "часы"
    },
    {
        "question": "Срок дежурства, стояние на карауле.",
        "answer": "часы"
    },
    {
        "question": "Старинный пиршественный сосуд для вина в форме полушария.",
        "answer": "чаша"
    },
    {
        "question": "Густой, трудно проходимый лес; заросли.",
        "answer": "чаща"
    },
    {
        "question": "Стержень, клин, вкладываемый в отверстие осей или болтов.",
        "answer": "чека"
    },
    {
        "question": "Деталь, закрепляющая взрыватель ручной гранаты для предохранения ее от преждевременного взрыва.",
        "answer": "чека"
    },
    {
        "question": "Сводчатое отверстие в передней части русской печи.",
        "answer": "чело"
    },
    {
        "question": "Отверстие в плавильной печи, через которое бросается топливо.",
        "answer": "чело"
    },
    {
        "question": "Входное отверстие берлоги.",
        "answer": "чело"
    },
    {
        "question": "Супружеская пара.",
        "answer": "чета"
    },
    {
        "question": "Небольшая лодка, выдолбленная из одного куска дерева.",
        "answer": "челн"
    },
    {
        "question": "Любая лодка.",
        "answer": "челн"
    },
    {
        "question": "Сверхъестественное существо, олицетворяющее собою злой дух, злое начало мира; Дьявол, Сатана (обычно в образе человека, но с рогами, хвостом и копытами).",
        "answer": "черт"
    },
    {
        "question": "Травянистое растение семейства бобовых.",
        "answer": "чина"
    },
    {
        "question": "Отдельный элемент единого целого, одна из многих частей, в совокупности своей составляющих целое.",
        "answer": "член"
    },
    {
        "question": "Отдельный орган тела человека или животного (обычно о конечности).",
        "answer": "член"
    },
    {
        "question": "Служебное слово, придающее тому слову, к которому оно относится, определенный или неопределенный смысл, а иногда обладающее и иными грамматическими функциями (в лингвистике).",
        "answer": "член"
    },
    {
        "question": "Отдельное знаменательное слово в составе предложения.",
        "answer": "член"
    },
    {
        "question": "Отдельная математическая величина из числа составляющих пропорцию или уравнение (в математике).",
        "answer": "член"
    },
    {
        "question": "Явление, противоречащее законам природы и не объяснимое ими, но возможное - по суеверным представлениям - вследствие вмешательства потусторонней силы.",
        "answer": "чудо"
    },
    {
        "question": "Нечто небывалое, сверхъестественное, фантастическое.",
        "answer": "чудо"
    },
    {
        "question": "Предмет, явление, действие, вызывающее общее удивление своею необычностью.",
        "answer": "чудо"
    },
    {
        "question": "Сказочное существо (обычно с определением).",
        "answer": "чудо"
    },
    {
        "question": "Общее название финских племен у славян.",
        "answer": "чудь"
    },
    {
        "question": "Тяжелое инфекционное заболевание.",
        "answer": "чума"
    },
    {
        "question": "Пеньковые веревочные лапти.",
        "answer": "чуни"
    },
    {
        "question": "Рабочая обувь в виде галош без подкладки с утолщенными бортами и подошвами, которые надевают на необутую ногу.",
        "answer": "чуни"
    },
    {
        "question": "Звуки, возникающие при движением ногами при ходьбе, беге.",
        "answer": "шаги"
    },
    {
        "question": "Неочищенный рис.",
        "answer": "шала"
    },
    {
        "question": "Большой вязаный или тканый платок.",
        "answer": "шаль"
    },
    {
        "question": "Условие, которое может обеспечить успех, удачу.",
        "answer": "шанс"
    },
    {
        "question": "Обаяние, очарование.",
        "answer": "шарм"
    },
    {
        "question": "Предмет одежды в виде длинной матерчатой или вязаной полосы, которым укрывают шею, голову, плечи.",
        "answer": "шарф"
    },
    {
        "question": "Работница швейного производства, занимающаяся только шитьем (но не кроем или иными процессами швейного дела).",
        "answer": "швея"
    },
    {
        "question": "Современный английский бальный танец, возникший как парный бытовой танец импровизационного характера.",
        "answer": "шейк"
    },
    {
        "question": "Титул правителей княжеств и вождей кочевых племен в Аравии.",
        "answer": "шейх"
    },
    {
        "question": "Представитель высшего мусульманского духовенства; богослов.",
        "answer": "шейх"
    },
    {
        "question": "Почтенный человек.",
        "answer": "шейх"
    },
    {
        "question": "Минерал, черная непрозрачная разновидность турмалина.",
        "answer": "шерл"
    },
    {
        "question": "Длинная тонкая палка.",
        "answer": "шест"
    },
    {
        "question": "Специальное приспособление, используемое в спорте в качестве опоры для прыжков в высоту на 3 м и выше.",
        "answer": "шест"
    },
    {
        "question": "Гимнастический снаряд для упражнений в лазании в виде висячей длинной круглой палки.",
        "answer": "шест"
    },
    {
        "question": "Обруч, надеваемый на обод колеса с целью уменьшить износ колеса или смягчить толчки.",
        "answer": "шина"
    },
    {
        "question": "Электрический проводник в виде металлической полосы.",
        "answer": "шина"
    },
    {
        "question": "Приспособление для наложения повязки, обеспечивающей неподвижность и покой поврежденной части тела.",
        "answer": "шина"
    },
    {
        "question": "Широкое пространство, широкий простор.",
        "answer": "ширь"
    },
    {
        "question": "Система знаков для секретного письма.",
        "answer": "шифр"
    },
    {
        "question": "Условный библиотечный регистрационный знак на книгах, рукописях и т.п., определяющий их место при хранении.",
        "answer": "шифр"
    },
    {
        "question": "Сочетание определенных букв и цифр, с помощью которого можно открыть или закрыть устройство; код.",
        "answer": "шифр"
    },
    {
        "question": "Предмет мебели в виде высокого стоячего ящика с дверцами, служащий для хранения.",
        "answer": "шкаф"
    },
    {
        "question": "Специальное устройство в виде закрывающейся коробки - со створками или с дверцей, предназначенное для целей (сушки, выпечки и т.п.).",
        "answer": "шкаф"
    },
    {
        "question": "Колесо, которое дает движение приводному ремню или канату.",
        "answer": "шкив"
    },
    {
        "question": "Колесико с желобом в блоке (в морском деле).",
        "answer": "шкив"
    },
    {
        "question": "Судовая снасть, которой растягивают паруса и управляют ими во время хода судна.",
        "answer": "шкот"
    },
    {
        "question": "Оборот снасти, троса вокруг (в морском деле).",
        "answer": "шлаг"
    },
    {
        "question": "Расплавленная или застывшая масса различных примесей, золы и флюсов, являющаяся побочным продуктом при различных металлургических процессах.",
        "answer": "шлак"
    },
    {
        "question": "Остаток от сжигания твердого топлива.",
        "answer": "шлак"
    },
    {
        "question": "Осадок, отложение в виде очень мелких твердых частиц, выделяющихся при отстаивании, фильтрации и т.п. жидкости.",
        "answer": "шлам"
    },
    {
        "question": "Мелко измельченная горная порода, руда и т.п., образующаяся при дроблении, бурении и т.п.",
        "answer": "шлам"
    },
    {
        "question": "Старинный воинский металлический головной убор, защищавший от ударов холодным оружием.",
        "answer": "шлем"
    },
    {
        "question": "Головной убор особого покроя у военных и спортсменов, закрывающий голову и шею.",
        "answer": "шлем"
    },
    {
        "question": "Специальный головной убор, предохраняющий голову от ранений, ушибов, давления, лучей тропического солнца и т.п.",
        "answer": "шлем"
    },
    {
        "question": "Положение, при котором противник получил менее положенного числа взяток (в карточных играх).",
        "answer": "шлем"
    },
    {
        "question": "Часть сбруи в виде ремня, идущего от хомута вокруг туловища лошади и скрепленного поперечными ремнями, идущими через спину.",
        "answer": "шлея"
    },
    {
        "question": "Разновидность широких лямок, заменяющих хомут в шорной упряжи.",
        "answer": "шлея"
    },
    {
        "question": "Широкий ремень, охватывающий грудь лошади и заправленный под подпругу.",
        "answer": "шлея"
    },
    {
        "question": "Сгусток стекла иного - чем вся стекольная масса - состава.",
        "answer": "шлир"
    },
    {
        "question": "Концентрат частиц тяжелых минералов, получаемый в результате промывки рыхлых или измельченных горных пород и руд.",
        "answer": "шлих"
    },
    {
        "question": "Золотоносный или платиноносный песок, для удаления примесей подвергшийся просеиванию и промывке.",
        "answer": "шлих"
    },
    {
        "question": "Разрез на спинке или на боках пиджака, на юбке.",
        "answer": "шлиц"
    },
    {
        "question": "Старинный головной убор русских замужних женщин; род высокого повойника.",
        "answer": "шлык"
    },
    {
        "question": "местн. Шапка, шляпа (обычно с оттенком пренебрежительности).",
        "answer": "шлык"
    },
    {
        "question": "Гидротехническое сооружение, позволяющее переводить суда из одного водного пространства в другое, имеющее отличный от первого уровень воды.",
        "answer": "шлюз"
    },
    {
        "question": "Отверстие с затвором в плотине для выпуска воды.",
        "answer": "шлюз"
    },
    {
        "question": "Приспособление в виде широкого наклонного лотка или желоба для промывки золотоносного песка или измельченной руды.",
        "answer": "шлюз"
    },
    {
        "question": "Сооружение для перехода горноспасателей из выработки с нормальной атмосферой в изолированное перемычками пространство.",
        "answer": "шлюз"
    },
    {
        "question": "Трехмачтовый корабль с прямыми парусами в парусном флоте XVIII-XIX вв.",
        "answer": "шлюп"
    },
    {
        "question": "Морское одномачтовое судно с двумя парусами (главным образом спортивное).",
        "answer": "шлюп"
    },
    {
        "question": "Сторожевой корабль для охраны транспортных караванов в некоторых современных военно-морских флотах.",
        "answer": "шлюп"
    },
    {
        "question": "Транспортер для перемещения сыпучих, кусковых, жидких или тестообразных грузов, состоящий из желоба с вращающимся на нем валом.",
        "answer": "шнек"
    },
    {
        "question": "Тонкая крученая веревка из мягкой пряжи.",
        "answer": "шнур"
    },
    {
        "question": "Электрический провод.",
        "answer": "шнур"
    },
    {
        "question": "Конская упряжь без дуги и хомута.",
        "answer": "шоры"
    },
    {
        "question": "Боковые щитки на уздечке возле глаз, не дающие возможности пугливому животному глядеть по сторонам.",
        "answer": "шоры"
    },
    {
        "question": "Порок скакательного сустава лошади, заключающийся в наличии костного нароста внутри и являющийся результатом хронического деформирующего остеоартрита.",
        "answer": "шпат"
    },
    {
        "question": "Подкожное свиное соленое сало как кушанье.",
        "answer": "шпик"
    },
    {
        "question": "Одна из пород комнатно-декоративных собак со стоячими треугольными ушами и густой пушистой белой, серебристо-серой или черной шерстью.",
        "answer": "шпиц"
    },
    {
        "question": "Пробельный материал в виде тонкой металлической пластинки, не достигающей высоты шрифта, служащий для увеличения промежутков между строками в наборе (в полиграфии).",
        "answer": "шпон"
    },
    {
        "question": "Тонкий лист древесины; однослойная, не клеенная фанера.",
        "answer": "шпон"
    },
    {
        "question": "Прокладочный материал для уплотнения, разделения и т.п.",
        "answer": "шпон"
    },
    {
        "question": "Нижний конец мачты, стеньги (в морском деле).",
        "answer": "шпор"
    },
    {
        "question": "Цилиндрическое узкое отверстие, пробуриваемое в горных породах и наполняемое взрывчатым веществом для взрыва массива породы (в горном деле).",
        "answer": "шпур"
    },
    {
        "question": "Отверстие в горне шахтной печи для выпуска жидких продуктов плавки (в металлургии).",
        "answer": "шпур"
    },
    {
        "question": "След на коже от зажившей раны; рубец.",
        "answer": "шрам"
    },
    {
        "question": "Побочный продукт, получаемый при извлечении масла из измельченных семян различных масличных культур и используемый в перемолотом виде как корм для скота.",
        "answer": "шрот"
    },
    {
        "question": "Орган управления войсками (в частях, соединениях и объединениях всех видов вооруженных сил).",
        "answer": "штаб"
    },
    {
        "question": "Канат от верхней части мачты или стеньги до носа, удерживающий мачту от падения.",
        "answer": "штаг"
    },
    {
        "question": "Административно-территориальная единица, пользующаяся определенной степенью самоуправления (в некоторых федеративных государствах).",
        "answer": "штат"
    },
    {
        "question": "Постоянный состав сотрудников учреждения.",
        "answer": "штат"
    },
    {
        "question": "Месторождение полезного ископаемого, заполняющего ограниченное пространство (в геологии).",
        "answer": "шток"
    },
    {
        "question": "Стержень, соединяющий поршень парового цилиндра с шатуном (в технике).",
        "answer": "шток"
    },
    {
        "question": "Поперечный стержень в верхней части морского якоря.",
        "answer": "шток"
    },
    {
        "question": "Старинная азартная карточная игра.",
        "answer": "штос"
    },
    {
        "question": "Старая русская мера жидкости (обычно вина, водки), равная 1/8 или 1/10 ведра.",
        "answer": "штоф"
    },
    {
        "question": "Плотная, тяжелая - обычно с крупным тканым узором - шерстяная или шелковая ткань, используемая для обивки мебели или в декоративных целях.",
        "answer": "штоф"
    },
    {
        "question": "Кусок минерала или руды, взятый как образец (в геологии).",
        "answer": "штуф"
    },
    {
        "question": "Мелкий или измельченный каменный уголь.",
        "answer": "штыб"
    },
    {
        "question": "Колющее оружие, насаживаемое на конец ствола военного ружья, винтовки.",
        "answer": "штык"
    },
    {
        "question": "Особый морской узел при связывании толстых веревок, канатов.",
        "answer": "штык"
    },
    {
        "question": "Слой земли в глубину, который можно захватить лопатой.",
        "answer": "штык"
    },
    {
        "question": "Слиток металла (обычно чугуна); чушка.",
        "answer": "штык"
    },
    {
        "question": "Верхняя зимняя мужская или женская одежда из меха или на меху.",
        "answer": "шуба"
    },
    {
        "question": "Камень с неровной, негладкой поверхностью, применяемый для облицовки зданий, различных архитектурных сооружений и т.п.",
        "answer": "шуба"
    },
    {
        "question": "Декоративный слой штукатурки, мраморной крошки с неровной поверхностью.",
        "answer": "шуба"
    },
    {
        "question": "Мелкий рыхлый лед, появляющийся перед ледоставом или во время весеннего ледохода.",
        "answer": "шуга"
    },
    {
        "question": "Звуки, возникающие в некоторых внутренних органах - обычно при их патологическом состоянии - и обнаруживаемые при прослушивании (в медицине).",
        "answer": "шумы"
    },
    {
        "question": "Вертикальная, реже - наклонная подземная горная выработка, проводимая с поверхности земли и предназначенная для разведки полезных ископаемых, размещения зарядов взрывчатых веществ и других целей.",
        "answer": "шурф"
    },
    {
        "question": "Приспособление для чистки, выравнивания прогибов и неровностей в канале ствола огнестрельного ружья.",
        "answer": "шуст"
    },
    {
        "question": "Боковая часть лица человека от скулы до нижней челюсти.",
        "answer": "щека"
    },
    {
        "question": "Передняя боковая часть морды, головы животного.",
        "answer": "щека"
    },
    {
        "question": "Боковая - обычно плоская - поверхность (детали, части устройства, механизма и т.п.).",
        "answer": "щека"
    },
    {
        "question": "Узкое место реки, ущелья, долины, сжимаемое высокими скалистыми берегами или отвесными склонами; губа.",
        "answer": "щека"
    },
    {
        "question": "Узкое продолговатое отверстие, сквозная трещина.",
        "answer": "щель"
    },
    {
        "question": "Короткий, узкий и глубокий ров, предназначенный для укрытия людей от артиллерийского обстрела, бомбардировки и атаки танков.",
        "answer": "щель"
    },
    {
        "question": "Узкая полость (в анатомии).",
        "answer": "щель"
    },
    {
        "question": "Жаберные крышки у рыб.",
        "answer": "щеки"
    },
    {
        "question": "Хищная пресноводная промысловая рыба отряда лососеобразных с удлиненным телом и плоской вытянутой головой.",
        "answer": "щука"
    },
    {
        "question": "Вид плота, состоящего из бревен, расположенных в несколько ярусов.",
        "answer": "щука"
    },
    {
        "question": "Местопребывание человека до грехопадения; земной рай (по библейскому преданию).",
        "answer": "эдем"
    },
    {
        "question": "Выборное должностное лицо в Древнем Риме, наблюдавшее за общественными зданиями и храмами, дорогами, рынками и т.п.",
        "answer": "эдил"
    },
    {
        "question": "Геодезический инструмент для построения на местности углов определенной величины.",
        "answer": "экер"
    },
    {
        "question": "Дух природы, волшебное воздушное существо, благожелательные к людям (в древнегерманской и скандинавской мифологии).",
        "answer": "эльф"
    },
    {
        "question": "Титул владетельного князя в некоторых мусульманских странах.",
        "answer": "эмир"
    },
    {
        "question": "Повествовательный - в отличие от драмы и лирики - род литературы.",
        "answer": "эпос"
    },
    {
        "question": "Совокупность произведений народного творчества: народные песни, сказания, поэмы и т.п., объединенные единой темой или общей национальной принадлежностью.",
        "answer": "эпос"
    },
    {
        "question": "Чертеж проекций фигуры, полученный путем совмещения плоскостей проекций.",
        "answer": "эпюр"
    },
    {
        "question": "Графическое изображение закономерного изменения некоторой величины в зависимости от изменения другой величины.",
        "answer": "эпюр"
    },
    {
        "question": "Мистическое - по философии Платона - влечение к фантастическому миру \"идей\".",
        "answer": "эрос"
    },
    {
        "question": "Чувственная любовь; страсть.",
        "answer": "эрос"
    },
    {
        "question": "Социалист-революционер.",
        "answer": "эсер"
    },
    {
        "question": "Часть здания, включающая всю совокупность помещений, расположенных на одном уровне.",
        "answer": "этаж"
    },
    {
        "question": "Бесцветный горючий газ, содержащийся в нефтяных и природных газах.",
        "answer": "этан"
    },
    {
        "question": "Промежуток времени, период, отмеченный событием.",
        "answer": "этап"
    },
    {
        "question": "Отдельная часть, отрезок пути.",
        "answer": "этап"
    },
    {
        "question": "Пункт на пути следования войск, где воинским частям или отдельным военнослужащим предоставляется ночлег и питание.",
        "answer": "этап"
    },
    {
        "question": "Отрезок пути или весь путь следования лиц, направляемых под конвоем до места заключения или ссылки.",
        "answer": "этап"
    },
    {
        "question": "Группа лиц, следующих под конвоем.",
        "answer": "этап"
    },
    {
        "question": "Специальное помещение или строение для остановки и ночлега лиц, направляемых под конвоем к месту заключения, ссылки (в Российском государстве до 1917 г.).",
        "answer": "этап"
    },
    {
        "question": "Группа из двух атомов углерода и пяти атомов водорода, входящая в состав некоторых органических соединений.",
        "answer": "этил"
    },
    {
        "question": "Произведение вспомогательного характера - рисунок, картина или скульптура - и обычно небольшого размера, выполненное с натуры.",
        "answer": "этюд"
    },
    {
        "question": "Инструментальная пьеса виртуозного характера, предназначенная для концертного исполнения.",
        "answer": "этюд"
    },
    {
        "question": "Небольшое литературное произведение или научное исследование, посвященное частному вопросу.",
        "answer": "этюд"
    },
    {
        "question": "Упражнение, служащее для развития и совершенствования техники искусства: актерского, шахматного, музыкального и т.п. (обычно импровизационного характера).",
        "answer": "этюд"
    },
    {
        "question": "Рукоятка сабли, шпаги и другого холодного оружия с защитным приспособлением.",
        "answer": "эфес"
    },
    {
        "question": "Верхний - прозрачный и лучезарный - слой воздуха, где - по представлениям древних греков - пребывали боги.",
        "answer": "эфир"
    },
    {
        "question": "Начальный, по представлениям древних философов, материальный - наряду с водой и огнем - элемент всего сущего; символ вечного движения.",
        "answer": "эфир"
    },
    {
        "question": "Промежуточная среда, заполняющая все безвоздушное пространство и все промежутки между частицами обычных веществ: молекул, атомов и т.п., при помощи которой - по представлениям физиков ХVIII-ХIХ вв. - распространялись световые и электромагнитные волн.",
        "answer": "эфир"
    },
    {
        "question": "Воздушное пространство как распространитель радиоволн.",
        "answer": "эфир"
    },
    {
        "question": "Органическое соединение, представляющее собою бесцветную летучую жидкость с характерным резким запахом, используемое в медицине, в парфюмерии и в технике.",
        "answer": "эфир"
    },
    {
        "question": "Одно из пяти ежегодно избиравшихся народным собранием лиц, контролирующее действия царей в Спарте.",
        "answer": "эфор"
    },
    {
        "question": "Часть капители в виде круглой подушки над стволом колонны (в архитектуре).",
        "answer": "эхин"
    },
    {
        "question": "Убивание скота, зверя, птицы с промысловой целью.",
        "answer": "убой"
    },
    {
        "question": "То, во что одеваются, что надевают на себя; наряд.",
        "answer": "убор"
    },
    {
        "question": "Вытянувшаяся в длину возвышенность с пологими склонами.",
        "answer": "увал"
    },
    {
        "question": "Убыль - в объеме, в весе - при плавке, горении, термической обработке.",
        "answer": "угар"
    },
    {
        "question": "Потеря сырья при переработке волокна, пряжи (в текстильной производстве).",
        "answer": "угар"
    },
    {
        "question": "Геометрическая фигура, образуемая двумя прямыми, исходящими из одной точки (в математике).",
        "answer": "угол"
    },
    {
        "question": "Место, где сходятся внешние стороны предмета.",
        "answer": "угол"
    },
    {
        "question": "Место, где сходятся внутренние стороны предмета.",
        "answer": "угол"
    },
    {
        "question": "Четверть ставки, при объявлении которой загибается край карты (в карточных играх).",
        "answer": "угол"
    },
    {
        "question": "Продольное перемещение рельсов, вызываемое движением поездов.",
        "answer": "угон"
    },
    {
        "question": "Название родственных по языку народов (зауральских манси и хантов, венгров и т.п.).",
        "answer": "угры"
    },
    {
        "question": "Крупная хищная неядовитая змея, обитающая в тропических странах.",
        "answer": "удав"
    },
    {
        "question": "Резкий, сильный толчок, производимый резкое столкновение при движении.",
        "answer": "удар"
    },
    {
        "question": "Стремительное нападение, внезапная атака, натиск.",
        "answer": "удар"
    },
    {
        "question": "Область, которой в Древней Руси управлял князь на правах феодального владетеля.",
        "answer": "удел"
    },
    {
        "question": "Название недвижимого - земельного - имущества, принадлежащего совокупно всей императорской фамилии (в Российском государстве до 1917 г.).",
        "answer": "удел"
    },
    {
        "question": "Птица с пестрым оперением, веерообразным хохолком и изогнутым клювом.",
        "answer": "удод"
    },
    {
        "question": "Количество молока, надоенного за один раз или за период времени.",
        "answer": "удой"
    },
    {
        "question": "Административно-территориальная единица, входившая в состав губернии (в Российском государстве до введения районирования, т.е. до 1929 г.).",
        "answer": "уезд"
    },
    {
        "question": "Совокупность волостей, тяготевших к городу (на Руси IX-XIII вв.).",
        "answer": "уезд"
    },
    {
        "question": "Чувство сильного страха, испуга, приводящее в состояние подавленности, оцепенения, трепета.",
        "answer": "ужас"
    },
    {
        "question": "Безвыходность, трагичность.",
        "answer": "ужас"
    },
    {
        "question": "Изумление, вызванное негодованием, отвращением.",
        "answer": "ужас"
    },
    {
        "question": "Принятие пищи вечером.",
        "answer": "ужин"
    },
    {
        "question": "Вечерний прием гостей с угощением.",
        "answer": "ужин"
    },
    {
        "question": "Надеваемые на голову лошади ремни с удилами и поводьями как часть конской сбруи.",
        "answer": "узда"
    },
    {
        "question": "Место, где связаны концы или петля, затянутая.",
        "answer": "узел"
    },
    {
        "question": "Тугое, тесное переплетение волокон, нитей, волос и т.п.",
        "answer": "узел"
    },
    {
        "question": "Вещи, увязанные в платок или кусок ткани.",
        "answer": "узел"
    },
    {
        "question": "Морская мера скорости, равная числу морских миль пройденных в час.",
        "answer": "узел"
    },
    {
        "question": "Многолетнее травянистое растение семейства розоцветных; лапчатка.",
        "answer": "узик"
    },
    {
        "question": "Рисунок, представляющий собою сочетание линий, красок, теней и т.п.",
        "answer": "узор"
    },
    {
        "question": "Общепринятое употребление языковой единицы (в лингвистике).",
        "answer": "узус"
    },
    {
        "question": "Обычай, обыкновение (в юриспруденции).",
        "answer": "узус"
    },
    {
        "question": "Постановление, распоряжение верховного органа власти или главы государства, имеющее силу закона.",
        "answer": "указ"
    },
    {
        "question": "Укус насекомого.",
        "answer": "укол"
    },
    {
        "question": "Удар колющим оружием.",
        "answer": "укол"
    },
    {
        "question": "Подкожное, внутримышечное или внутривенное впрыскивание; инъекция.",
        "answer": "укол"
    },
    {
        "question": "Упрек, порицание.",
        "answer": "укор"
    },
    {
        "question": "Количество скошенного сена, хлеба.",
        "answer": "укос"
    },
    {
        "question": "Укушенное место.",
        "answer": "укус"
    },
    {
        "question": "Птица семейства фазановых; горная индейка.",
        "answer": "улар"
    },
    {
        "question": "Специально устроенный ящик или выдолбленная колода для содержания пчел.",
        "answer": "улей"
    },
    {
        "question": "Птица отряда куликов.",
        "answer": "улит"
    },
    {
        "question": "Количество пойманной рыбы.",
        "answer": "улов"
    },
    {
        "question": "Становище кочевников, табор кибиток.",
        "answer": "улус"
    },
    {
        "question": "Союз государств под властью одного монарха.",
        "answer": "уния"
    },
    {
        "question": "Объединение на основе договора.",
        "answer": "уния"
    },
    {
        "question": "Объединение православной и католической церквей с признанием главенства папы римского при сохранении традиционных форм православной обрядности.",
        "answer": "уния"
    },
    {
        "question": "Пара лошадей - обычно первая - в запряжке четверней и более.",
        "answer": "унос"
    },
    {
        "question": "Качество выпечки.",
        "answer": "упек"
    },
    {
        "question": "Разница между весом теста, посаженного в печь, и весом выпеченного хлеба.",
        "answer": "упек"
    },
    {
        "question": "Место, предмет, дающие возможность опереться.",
        "answer": "упор"
    },
    {
        "question": "Одна из девяти - седьмая от Солнца - больших планет Солнечной системы.",
        "answer": "уран"
    },
    {
        "question": "Радиоактивный химический элемент.",
        "answer": "уран"
    },
    {
        "question": "Человек или животное с физическим недостатком.",
        "answer": "урод"
    },
    {
        "question": "Учебная работа, задание, которые даются учащемуся для подготовки к следующему занятию.",
        "answer": "урок"
    },
    {
        "question": "Учебный час или иной промежуток времени, установленный для проведения учебного занятия.",
        "answer": "урок"
    },
    {
        "question": "Утрата, потеря, ущерб, убыток.",
        "answer": "урон"
    },
    {
        "question": "Мелкие сушеные абрикосы с косточками.",
        "answer": "урюк"
    },
    {
        "question": "Рыба семейства карповых.",
        "answer": "усач"
    },
    {
        "question": "Один из древесных паразитов - жук, личинки которого питаются древесиной; дровосек.",
        "answer": "усач"
    },
    {
        "question": "Рот, губы.",
        "answer": "уста"
    },
    {
        "question": "Отвесная скала.",
        "answer": "утес"
    },
    {
        "question": "Водоплавающая птица с широким плоским клювом, короткой шеей и широко расставленными ногами; самка селезня.",
        "answer": "утка"
    },
    {
        "question": "Сосуд с длинным носом для приема мочи, подаваемый лежачим больным.",
        "answer": "утка"
    },
    {
        "question": "Приспособление на борту судна для временного закрепления конца причального каната.",
        "answer": "утка"
    },
    {
        "question": "Поперечные нити ткани, переплетающиеся с продольными, составляющими основу.",
        "answer": "уток"
    },
    {
        "question": "Нарезка в конце деревянного сосуда - бочки, кадки и т.п. - для вставки дна.",
        "answer": "утор"
    },
    {
        "question": "Название времени суток от окончания ночи до наступления дня; начало дня, первые часы дня.",
        "answer": "утро"
    },
    {
        "question": "Хозяйственный прибор для глаженья белья, платья и т.п.",
        "answer": "утюг"
    },
    {
        "question": "Выбоина, рытвина, яма на дороге.",
        "answer": "ухаб"
    },
    {
        "question": "Старинное судно.",
        "answer": "учан"
    },
    {
        "question": "Регистрация с занесением в списки лиц, предназначенных для использования.",
        "answer": "учет"
    },
    {
        "question": "Установление наличности.",
        "answer": "учет"
    },
    {
        "question": "Летучая мышь с длинными ушами.",
        "answer": "ушан"
    },
    {
        "question": "Деревянная кадка с двумя выступающими друг против друга боковыми дощечками - ушами, с прорезанными в них круглыми отверстиями, сквозь которые продевается палка для подъема, ношения.",
        "answer": "ушат"
    },
    {
        "question": "Мелкие макаронные изделия в виде фигурных кусочков теста.",
        "answer": "ушки"
    },
    {
        "question": "местн. Маленькие пельмени.",
        "answer": "ушки"
    },
    {
        "question": "Приспособление сбоку у различных предметов для более удобного их подъема, держания, подвешивания и т.п.",
        "answer": "ушко"
    },
    {
        "question": "Отверстие в тупом конце иглы, в которое продевается нитка.",
        "answer": "ушко"
    },
    {
        "question": "Денежная единица современного Китая.",
        "answer": "юань"
    },
    {
        "question": "Монета соответствующего достоинства.",
        "answer": "юань"
    },
    {
        "question": "Женская одежда от талии книзу (прямая, суженная в подоле, расширяющаяся свободными складками и т.п.).",
        "answer": "юбка"
    },
    {
        "question": "Боковые стенки цилиндрического изделия или их нижняя часть.",
        "answer": "юбка"
    },
    {
        "question": "Вечнозеленое растение семейства лилейных с длинными колючими листьями и желтовато-белыми цветками.",
        "answer": "юкка"
    },
    {
        "question": "Добродушный смех, незлобивая насмешка.",
        "answer": "юмор"
    },
    {
        "question": "Прием в произведениях литературы и искусства, основанный на изображении в комическом, смешном виде.",
        "answer": "юмор"
    },
    {
        "question": "Подросток на судне, обучающийся морскому делу и готовящийся стать моряком.",
        "answer": "юнга"
    },
    {
        "question": "Младший матрос во флотах некоторых стран.",
        "answer": "юнга"
    },
    {
        "question": "Переносное - обычно конусообразное - жилище некоторых народов Центральной и Средней Азии и Сибири, состоящее из остова, покрытого войлоком или шкурами.",
        "answer": "юрта"
    },
    {
        "question": "Колючий кустарник семейства крушинных с мелкими цветками, зубчатыми листьями и съедобными плодами.",
        "answer": "ююба"
    },
    {
        "question": "Конспиративная встреча.",
        "answer": "явка"
    },
    {
        "question": "Крупное лиственное дерево семейства кленовых с большими пятилопастными листьями; клен белый.",
        "answer": "явор"
    },
    {
        "question": "Внутренняя часть плода, покрытая твердой оболочкой.",
        "answer": "ядро"
    },
    {
        "question": "Внутренняя, средняя, центральная часть.",
        "answer": "ядро"
    },
    {
        "question": "Старинный артиллерийский снаряд шарообразной формы.",
        "answer": "ядро"
    },
    {
        "question": "Спортивный снаряд для толкания в виде металлического шара.",
        "answer": "ядро"
    },
    {
        "question": "Гноящаяся или воспаленная рана на поверхности кожи или слизистой оболочки.",
        "answer": "язва"
    },
    {
        "question": "Подвижный мышечный орган в ротовой полости позвоночных животных и человека, способствующий захватыванию, пережевыванию и т.п. пищи.",
        "answer": "язык"
    },
    {
        "question": "Исторически сложившаяся система словесного выражения мыслей, обладающая определенным звуковым, лексическим и грамматическим строем и служащая средством общения в человеческом обществе.",
        "answer": "язык"
    },
    {
        "question": "Совокупность средств выражения в словесном творчестве.",
        "answer": "язык"
    },
    {
        "question": "Способность говорить, выражая словесно свои мысли.",
        "answer": "язык"
    },
    {
        "question": "Система знаков, передающих информацию; то, что служит средством бессловесного общения.",
        "answer": "язык"
    },
    {
        "question": "Плоская безлесная местность в крымских горах, используемая как летнее пастбище.",
        "answer": "яйла"
    },
    {
        "question": "Женская половая клетка животных и растительных организмов, после оплодотворения развивающаяся в новый организм; яйцеклетка.",
        "answer": "яйцо"
    },
    {
        "question": "Женская половая клетка у насекомых в виде небольшой, обычно овальной формы крупинки.",
        "answer": "яйцо"
    },
    {
        "question": "Женская половая клетка у птиц, заключенная в скорлупу овальной формы и употребляемая в пищу.",
        "answer": "яйцо"
    },
    {
        "question": "Небольшая шлюпка с одной или двумя парами весел.",
        "answer": "ялик"
    },
    {
        "question": "Название некоторых органов у низших животных.",
        "answer": "ямка"
    },
    {
        "question": "Божество времени, всякого начала и конца, входа и выхода, двумя своими лицами - старым и молодым - обращенными в прошедшее и настоящее (в древнеримской мифологии).",
        "answer": "янус"
    },
    {
        "question": "Двуличный человек.",
        "answer": "янус"
    },
    {
        "question": "Молодая, еще не ягнившаяся овца.",
        "answer": "ярка"
    },
    {
        "question": "Деревянный хомут для упряжки рабочего крупного рогатого скота.",
        "answer": "ярмо"
    },
    {
        "question": "Часть электрической машины, аппарата, соединяющая между собою полюсы.",
        "answer": "ярмо"
    },
    {
        "question": "Ряд горизонтально расположенных предметов, растений и т.п.",
        "answer": "ярус"
    },
    {
        "question": "Этаж во внутреннем помещении театра, где на одном уровне вдоль стен размещены места для зрителей.",
        "answer": "ярус"
    },
    {
        "question": "Совокупность горных пород, образовавшихся в течение геологического века (в геологии).",
        "answer": "ярус"
    },
    {
        "question": "Рыболовная снасть беломорских рыбаков для ловли трески в виде длинной веревки с укрепленными на ней крючками на поводках.",
        "answer": "ярус"
    },
    {
        "question": "Натуральный налог (пушниной, скотом и т.п.), которым облагались народы Поволжья, Сибири и Дальнего Востока (на Руси и в Российском государстве до 1917 г.).",
        "answer": "ясак"
    },
    {
        "question": "Кормушка для скота в виде ящика, наклонно прикрепленного к стене или сужающегося книзу.",
        "answer": "ясли"
    },
    {
        "question": "Воспитательное и здравоохранительное учреждение для самых маленьких детей, где они находятся во время работы их родителей.",
        "answer": "ясли"
    },
    {
        "question": "Парусное, парусно-моторное или моторное судно различной формы и разных размеров, служащее для спортивных, прогулочных или туристских целей.",
        "answer": "яхта"
    },
    {
        "question": "Плотная твердая мелкозернистая горная порода, отличающаяся разнообразием окрасок, причудливостью рисунка и использующаяся для изготовления художественных поделок или технических изделий.",
        "answer": "яшма"
    },
    {
        "question": "Обитающее в Азии и Африке млекопитающее с удлиненным телом, покрытым роговыми чешуями, с длинным хвостом, небольшой головой и вытянутой мордой, с короткими лапами и мощными кривыми когтями.",
        "answer": "ящер"
    },
    {
        "question": "Полый предмет, состоящий из четырех стенок и дна (иногда и крышки), сделанных из досок, фанеры и т.п. и служащий для укладки, хранения и переноски.",
        "answer": "ящик"
    },
    {
        "question": "Острое вирусное заболевание крупного рогатого скота (реже - других животных и человека), сопровождающееся тяжелым поражением пищеварительного тракта и кожи.",
        "answer": "ящур"
    },
    {
        "question": "Настоятель католического мужского монастыря.",
        "answer": "аббат"
    },
    {
        "question": "Католический священник во Франции.",
        "answer": "аббат"
    },
    {
        "question": "Орган военной разведки и контрразведки в Германии в 1919-1944 гг.",
        "answer": "абвер"
    },
    {
        "question": "Отступ вправо в начале первой строки части печатного или рукописного текста; красная строка.",
        "answer": "абзац"
    },
    {
        "question": "Самопроизвольное или искусственное прерывание беременности в первые 28 недель.",
        "answer": "аборт"
    },
    {
        "question": "Горец-партизан (в период становления царизма на Северном Кавказе).",
        "answer": "абрек"
    },
    {
        "question": "Линейное очертание предмета; контур.",
        "answer": "абрис"
    },
    {
        "question": "Деньги или другие материальные ценности, выдаваемые в счет предстоящих платежей.",
        "answer": "аванс"
    },
    {
        "question": "Союз племен (обычно тюркоязычных), вторгшихся в VI в. в придунайские области и образовавших самостоятельное государство.",
        "answer": "авары"
    },
    {
        "question": "Минерал группы пироксенов, входящий в состав габбро, базальта и других горных пород.",
        "answer": "авгит"
    },
    {
        "question": "Жрец, толкующий волю богов и предсказывающий будущее по крику и полету птиц (в Древнем Риме).",
        "answer": "авгур"
    },
    {
        "question": "Работа на судне по специальному заданию или по тревоге (обычно выполняемая всей командой).",
        "answer": "аврал"
    },
    {
        "question": "Смазочное масло для автомобильных, тракторных и т.п. двигателей, получаемое из нефти.",
        "answer": "автол"
    },
    {
        "question": "Создатель произведения (литературно-художественного, музыкального, научного и т.п.), проекта, изобретения.",
        "answer": "автор"
    },
    {
        "question": "Многолетнее тропическое растение с крупными, жесткими и по краям колючими листьями, идущими на изготовление волокна.",
        "answer": "агава"
    },
    {
        "question": "Крупная ящерица, способная изменять окраску тела, широко распространенная в Африке, Австралии, Юго-Восточной Европе и Южной Азии.",
        "answer": "агама"
    },
    {
        "question": "Семейство крупных ящериц, к которому относятся летучие драконы, круглоголовки, шипохвосты и т.п.",
        "answer": "агамы"
    },
    {
        "question": "Представитель организации, учреждения, выполняющий служебные поручения.",
        "answer": "агент"
    },
    {
        "question": "Сотрудник разведки государства; разведчик.",
        "answer": "агент"
    },
    {
        "question": "Тайный сотрудник полиции некоторых государств, занимающийся сыском и слежкой за политически неблагонадежными лицами; сыщик.",
        "answer": "агент"
    },
    {
        "question": "Действующий фактор, причина, вызывающие различные явления в природе, в организме человека или животного и т.п.",
        "answer": "агент"
    },
    {
        "question": "Декоративный элемент, соединяющий вершину арки с горизонтальным выступом карниза, антаблемента и т.п., обычно украшаемый резьбой (в архитектуре).",
        "answer": "аграф"
    },
    {
        "question": "Народ нахско-дагестанской этноязыковой группы, живущий в Дагестане.",
        "answer": "агулы"
    },
    {
        "question": "Приверженец учения, идеи.",
        "answer": "адепт"
    },
    {
        "question": "Местожительство лица или местонахождение учреждения, предприятия и т.п.",
        "answer": "адрес"
    },
    {
        "question": "Письменное приветствие, поздравление лицу, учреждению, организации (обычно по случаю юбилея).",
        "answer": "адрес"
    },
    {
        "question": "Код, определяющий место хранения в памяти электронной вычислительной машины (в информатике).",
        "answer": "адрес"
    },
    {
        "question": "Старинная бухарская или персидская полушелковая ткань с пестрыми узорами, из которой шили халаты и архалуки.",
        "answer": "адряс"
    },
    {
        "question": "Однолетнее растение семейства зонтичных, разводимое в странах Африки и Востока как эфиромасличная культура.",
        "answer": "ажгон"
    },
    {
        "question": "Возбуждение, вызванное увлеченностью.",
        "answer": "азарт"
    },
    {
        "question": "Род и родовой удел (у тюркских и монгольских народов).",
        "answer": "аймак"
    },
    {
        "question": "Район как административно-территориальная единица (в Бурятии и Горно-Алтайской автономной области России).",
        "answer": "аймак"
    },
    {
        "question": "Основная административно-территориальная единица (в Монголии).",
        "answer": "аймак"
    },
    {
        "question": "Молочный продукт, вкусом напоминающий кефир (распространенный в Сибири, Средней Азии, Крыму и на Кавказе).",
        "answer": "айран"
    },
    {
        "question": "Южное травянистое или кустарниковое растение с крупными, собранными в виде розеток, зубчатыми листьями.",
        "answer": "акант"
    },
    {
        "question": "Разновидность синтетического волокна.",
        "answer": "акрил"
    },
    {
        "question": "Отросток нервной клетки, проводящий импульс от тела клетки к другим нервным клеткам и органам.",
        "answer": "аксон"
    }
]